#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LexiSync\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 0x4f6@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-23 06:13+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-23 06:21+0000\n"
"Last-Translator: TheSkyC\n"
"Language-Team: 简体中文 <zh@li.org>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: main_window.py:5301
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the TM entry for:\n"
"'{text}...'?"
msgstr ""
"确定要从 TM 中移除原文为：\n"
"'{text}...'\n"
"的条目吗？"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:268
msgid ""
"The Target Content must exist within the Sample Text.\n"
"Please make sure you copied the exact text."
msgstr "目标内容必须存在于示例文本中。请确保您复制了完全相同的文本。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:126 dialogs/marketplace_dialog.py:429
msgid "by"
msgstr "作者："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#, python-brace-format
msgid "Failed to navigate to: {path}"
msgstr "导航到“{path}”失败"

#: dialogs/settings_pages.py:478
msgid "Retrieval Enhancer plugin not found."
msgstr "未找到“检索增强器”插件。"

#: dialogs/settings_pages.py:463 dialogs/smart_translation_dialog.py:545
msgid " items"
msgstr " 条"

#: dialogs/settings_pages.py:447 dialogs/smart_translation_dialog.py:530
msgid " lines"
msgstr " 行"

#: dialogs/settings_pages.py:193
msgid " s"
msgstr " s"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:306
msgid " threads"
msgstr " 线程"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:731
msgid " times"
msgstr " 次"

#: main_window.py:342 main_window.py:682
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: main_window.py:341 main_window.py:681
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: main_window.py:347 main_window.py:692
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: main_window.py:346 main_window.py:691
msgid "&Plugins"
msgstr "插件(&P)"

#: main_window.py:345 main_window.py:689
msgid "&Settings"
msgstr "设置(&S)"

#: main_window.py:344 main_window.py:688
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: main_window.py:343 main_window.py:683
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: services/ai_translator.py:76
msgid "'requests' library not found."
msgstr "未找到 'requests' 库。"

#: services/ai_translator.py:24
msgid "'requests' library not found. AI translation feature is unavailable."
msgstr "未找到 'requests' 库。AI 翻译功能不可用。"

#: dialogs/settings_pages.py:195
msgid "(0 to disable)"
msgstr "(0 为禁用)"

#: ui_components/welcome_screen.py:78
msgid "1 hour ago"
msgstr "1 小时前"

#: ui_components/welcome_screen.py:73
msgid "1 min ago"
msgstr "1 分钟前"

#: ui_components/welcome_screen.py:88
msgid "1 week ago"
msgstr "1 周前"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:165
msgid "1. Paste Sample Text (The full content):"
msgstr "1. 粘贴示例文本（完整内容）："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:172
msgid "2. Paste Target Content (What you want to extract):"
msgstr "2. 粘贴目标内容 (您要提取的内容):"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:179
msgid "3. Additional Hint (Optional):"
msgstr "3. 附加提示（可选）："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:254
msgid ""
"<b>Smart URL Handling:</b><br>• <b>Default:</b> Automatically appends "
"<code>/chat/completions</code>.<br>• <b>Raw Mode:</b> End with "
"<code>#</code> to disable auto-append.<br><hr>"
msgstr ""
"<b>智能 URL 处理：</b><br>• <b>默认：</b>自动添加<code>/chat/completions</code>。<br>• "
"<b>原始模式：</b>以<code>#</code>结尾以禁用自动附加。<br><hr>"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:20
msgid "A POT file was dropped. What would you like to do?"
msgstr "检测到 POT 文件。您希望执行什么操作？"

#: main_window.py:2625
msgid "A build is already in progress."
msgstr "构建已在进行中。"

#: utils/config_manager.py:245
msgid ""
"A critical error occurred while trying to access the encryption key for "
"saving."
msgstr "尝试访问用于保存的加密密钥时发生严重错误。"

#: utils/config_manager.py:197
msgid "A critical error occurred while trying to access the encryption key."
msgstr "尝试访问加密密钥时发生严重错误。"

#: services/project_service.py:30
msgid "A file or directory with this name already exists."
msgstr "已存在同名的文件或目录。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365 services/project_manager.py:48
msgid "A file with this name already exists in the project."
msgstr "项目中已存在同名文件。"

#: plugins/plugin_manager.py:449
#, python-brace-format
msgid ""
"A plugin with the ID '{plugin_id}' already exists. Do you want to overwrite "
"it?"
msgstr "ID 为“{plugin_id}”的插件已存在。您想覆盖它吗？"

#: main_window.py:1589
msgid "A project must be open to access project settings."
msgstr "必须先打开一个项目才能访问项目设置。"

#: main_window.py:2621
msgid "A project must be open to build."
msgstr "必须先打开一个项目才能进行构建。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "A project must have at least one source file."
msgstr "项目必须至少有一个源文件。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
msgid "A project must have at least one target language."
msgstr "项目必须至少有一个目标语言。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:277
msgid "AI API Key is missing. Please configure it in Settings."
msgstr "AI API 密钥未设置。请在设置中配置。"

#: dialogs/settings_dialog.py:115
msgid "AI Assistance"
msgstr "AI 辅助"

#: main_window.py:6416
msgid "AI Batch Translation"
msgstr "AI 批量翻译"

#: main_window.py:6249 main_window.py:6404
#, python-brace-format
msgid "AI Batch: {current}/{total} completed ({progress_percent:.0f}%)."
msgstr "AI 批量：{current}/{total} 完成 ({progress_percent:.0f}%)."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:276
msgid "AI Error"
msgstr "AI 错误"

#: main_window.py:3786 ui_components/details_panel.py:196
msgid "AI Fix"
msgstr "AI 修复"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:26
msgid "AI Model Manager"
msgstr "AI 模型管理器"

#: main_window.py:562 main_window.py:751
msgid "AI Model Manager..."
msgstr "AI 模型管理器..."

#: dialogs/settings_pages.py:385
msgid "AI Models"
msgstr "AI 模型"

#: main_window.py:6285
msgid "AI Operation Error"
msgstr "AI 操作错误"

#: main_window.py:5520
msgid "AI Prompt Manager"
msgstr "AI 提示词管理器"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:153
msgid "AI Regex Generator"
msgstr "AI 正则生成器"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:207
msgid "AI Suggestion"
msgstr "AI 建议"

#: main_window.py:550 main_window.py:749
msgid "AI Translate All Untranslated"
msgstr "使用 AI 翻译所有未翻译项"

#: main_window.py:545 main_window.py:748 main_window.py:3062
#: ui_components/details_panel.py:273 ui_components/details_panel.py:470
msgid "AI Translate Selected"
msgstr "使用 AI 翻译选中项"

#: main_window.py:536 main_window.py:741 main_window.py:6170
msgid "AI Translation"
msgstr "AI 翻译"

#: main_window.py:1916
msgid "AI Translation in Progress"
msgstr "AI 翻译进行中"

#: main_window.py:6266
#, python-brace-format
msgid ""
"AI batch operation complete. Successfully processed "
"{success_count}/{processed_count} items."
msgstr "AI 批量操作完成。已成功处理 {success_count}/{processed_count} 个项目。"

#: main_window.py:6117
msgid "AI batch translation is already in progress."
msgstr "AI 批量翻译已在进行中。"

#: main_window.py:2245
msgid "AI batch translation is in progress."
msgstr "AI 批量翻译正在进行中。"

#: main_window.py:2491
msgid ""
"AI batch translation is in progress. Please wait for it to complete or stop "
"it before opening a new file."
msgstr "AI 批量翻译正在进行中。请等待其完成或停止后再打开新文件。"

#: main_window.py:1917
msgid ""
"AI batch translation is still in progress. Are you sure you want to exit?\n"
"Unfinished translations will be lost."
msgstr ""
"AI 批量翻译仍在进行中。确定要退出吗？\n"
"未完成的翻译将丢失。"

#: main_window.py:6204 main_window.py:6241
#, python-brace-format
msgid "AI batch translation started for {count} unique strings..."
msgstr "已为 {count} 个独立字符串启动 AI 批量翻译..."

#: main_window.py:6417
msgid ""
"AI batch translation stop requested.\n"
"Dispatched tasks will continue to complete, please wait."
msgstr ""
"AI 批量翻译已请求停止。\n"
"已派发的任务将继续完成，请稍候。"

#: main_window.py:6419
msgid "AI batch translation stop requested..."
msgstr "AI 批量翻译停止请求已发送..."

#: main_window.py:6278
#, python-brace-format
msgid "AI failed for \"{text}...\": {error}"
msgstr "AI 处理“{text}...”失败：{error}"

#: main_window.py:6368
msgid "AI fix applied successfully."
msgstr "AI 修复已成功应用。"

#: main_window.py:3966
msgid "AI is fixing the translation..."
msgstr "AI 正在修复翻译..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:359
msgid "AI is translating..."
msgstr "AI 正在翻译..."

#: main_window.py:5929
#, python-brace-format
msgid "AI is translating: \"{text}...\""
msgstr "AI 正在翻译：\"{text}...\""

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:563
msgid "AI models updated."
msgstr "AI 模型已更新。"

#: main_window.py:6234
msgid "AI operation returned no result."
msgstr "AI 操作未返回任何结果。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:404
msgid "AI prompts updated."
msgstr "AI 提示已更新。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1327
#, python-brace-format
msgid "AI recommended temperature: {temp}"
msgstr "AI 推荐温度：{temp}"

#: main_window.py:5903
#, python-brace-format
msgid "AI translation for '{text}...' was skipped by a plugin."
msgstr "AI 翻译'{text}...'已被插件跳过。"

#: main_window.py:6370
#, python-brace-format
msgid "AI translation successful: \"{text}...\""
msgstr "AI 翻译成功：\"{text}...\""

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519
msgid "API Base URL is required."
msgstr "API 基础 URL 是必需的。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:250
msgid "API Base URL:"
msgstr "API Base URL："

#: dialogs/settings_pages.py:415
msgid "API Call Interval:"
msgstr "API 调用间隔："

#: main_window.py:5571
msgid "API Key Missing"
msgstr "API Key 缺失"

#: main_window.py:5572
#, python-brace-format
msgid "API Key is not set. Please configure it in {menu_path}."
msgstr "API 密钥未设置。请在{menu_path}中配置。"

#: services/ai_translator.py:22 services/ai_translator.py:75
msgid "API Key not set."
msgstr "API Key 未设置。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:271
msgid "API Key:"
msgstr "API Key："

#: services/ai_translator.py:68
msgid "API request timed out."
msgstr "API 请求超时。"

#: main_window.py:648 main_window.py:774 main_window.py:2112
msgid "About"
msgstr "关于"

#: dialogs/settings_pages.py:352
msgid "Accelerator Marker(s):"
msgstr "加速键标记："

#: utils/constants.py:86 utils/enums.py:82
msgid "Accelerator Mismatch"
msgstr "加速键不匹配"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:311
msgid "Accept"
msgstr "接受"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:452
msgid "Accept (Enter)"
msgstr "接受（Enter）"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:46
msgid "Action"
msgstr "操作"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:276
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:350
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:436
msgid "Active"
msgstr "已激活"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:475 dialogs/font_settings_dialog.py:46
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:103
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:280
msgid "Add Current Pair to Favorites"
msgstr "收藏当前语言对"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:595
msgid "Add Extraction Rule"
msgstr "新增提取规则"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:15
msgid "Add Glossary Entry"
msgstr "添加术语表条目"

#: ui_components/glossary_panel.py:33
msgid "Add New Entry"
msgstr "新增条目"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:280
msgid "Add Prompt Fragment"
msgstr "添加提示词片段"

#: main_window.py:2165
msgid "Add Source File"
msgstr "添加源文件"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:31
msgid "Add Target Language"
msgstr "添加目标语言"

#: main_window.py:2135
msgid "Add as Source File"
msgstr "添加为源文件"

#: dialogs/management_tabs.py:529
msgid "Add from File..."
msgstr "从文件添加..."

#: dialogs/management_tabs.py:142
msgid "Add from TBX..."
msgstr "从 TBX 添加..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:178 dialogs/new_project_dialog.py:210
#: dialogs/new_project_dialog.py:232 dialogs/project_settings_dialog.py:159
#: dialogs/project_settings_dialog.py:312
msgid "Add..."
msgstr "添加..."

#: dialogs/diff_dialog.py:165
msgid "Added"
msgstr "新增"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:684
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "高级配置"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:322 dialogs/resource_viewer_dialog.py:200
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:206
msgid "All"
msgstr "全部"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:180
msgid "All Enabled Rules"
msgstr "所有启用规则"

#: main_window.py:2421
msgid "All Files (*.*)"
msgstr "所有文件 (*.*)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:498
msgid "All Items"
msgstr "所有项目"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:125
msgid "All Source Langs"
msgstr "所有源语言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:124 dialogs/resource_viewer_dialog.py:192
msgid "All Sources"
msgstr "所有源"

#: main_window.py:2418
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;"
msgstr "所有支持的文件 (*.ow *.txt *.po *.pot);;"

#: dialogs/new_project_dialog.py:289 dialogs/project_settings_dialog.py:359
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "所有支持的文件 (*.ow *.txt *.po *.pot);;所有文件 (*.*)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:126
msgid "All Target Langs"
msgstr "所有目标语言"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:497
msgid "All Untranslated Items"
msgstr "所有未翻译项"

#: utils/constants.py:81
msgid ""
"Allows converting single quotes to double quotes (e.g., '...' -> “...”) and "
"vice versa."
msgstr "允许将单引号转换为双引号（例如，'...' -> “...”），反之亦然。"

#: utils/constants.py:54
msgid ""
"Allows numerals to be translated into words (e.g. '1' -> 'One', '一', "
"'First')."
msgstr "允许将数字翻译为文字（例如 '1' -> 'One'、'一'、'First'）。"

#: utils/constants.py:33
#, python-format
msgid "Allows positional arguments and width changes (e.g. %s == %1$s)."
msgstr "允许使用位置参数和宽度更改（例如 %s == %1$s）。"

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Always"
msgstr "总是"

#: main_window.py:3871
msgid "An AI task is already in progress."
msgstr "一个 AI 任务已在处理中。"

#: main_window.py:3021
#, python-brace-format
msgid "An error occurred during the re-scan operation: {error}"
msgstr "在重新扫描操作期间发生错误：{error}"

#: main_window.py:6874
#, python-brace-format
msgid "An error occurred: {error}"
msgstr "发生错误：{error}"

#: dialogs/management_tabs.py:251
msgid ""
"An import operation is already in progress. Please wait for it to complete."
msgstr "导入操作正在进行中，请等待其完成。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "An unexpected error occurred during deletion."
msgstr "删除过程中发生意外错误。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:620
msgid "Analysis & Glossary Generation"
msgstr "分析与术语表生成"

#: dialogs/management_tabs.py:267 main_window.py:3558
msgid "Analysis Failed"
msgstr "分析失败"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1316
msgid "Analysis completed successfully"
msgstr "分析成功完成"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1338
msgid "Analysis failed:\n"
msgstr "分析失败：\n"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1334
#, python-brace-format
msgid "Analysis failed: {error}"
msgstr "分析失败：{error}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
msgid "Analysis is already running. Please wait or stop it first."
msgstr "分析已在运行中。请等待或先停止它。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:483
msgid "Analyze && Preview"
msgstr "分析并预览"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:629
msgid "Analyze Style"
msgstr "分析风格"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:104
msgid "Analyzing style and tone..."
msgstr "正在分析风格与语调..."

#: dialogs/settings_dialog.py:112
msgid "Appearance"
msgstr "界面"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:266
msgid "Application UI Font"
msgstr "界面字体"

#: main_window.py:6620
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} selected items."
msgstr "向 {count} 个选中项应用了记忆库翻译。"

#: main_window.py:5408 main_window.py:5409
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} strings."
msgstr "已向 {count} 个字符串应用记忆库翻译。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:289 dialogs/settings_dialog.py:97
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: ui_components/comment_status_panel.py:45
#: ui_components/comment_status_panel.py:58
msgid "Apply Comment"
msgstr "应用注释"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:278
msgid "Apply Favorite"
msgstr "应用收藏项"

#: main_window.py:3134
msgid "Apply TM Match"
msgstr "应用翻译记忆匹配"

#: main_window.py:604 main_window.py:763
msgid "Apply TM to Untranslated"
msgstr "应用记忆库到未翻译项"

#: ui_components/details_panel.py:246 ui_components/details_panel.py:469
msgid "Apply Translation"
msgstr "应用翻译"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:242
msgid "Apply and Go to Next Untranslated"
msgstr "应用并到下一未译项"

#: main_window.py:579
msgid "Apply fast, deterministic fixes based on validation rules."
msgstr "基于验证规则应用快速、确定性的修复。"

#: main_window.py:3269
msgid "Apply rules first, then use AI for remaining issues."
msgstr "先应用规则，然后使用 AI 处理剩余问题。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:239
msgid "Apply to Rule"
msgstr "应用到规则"

#: main_window.py:6767 main_window.py:6857
msgid "Applying updates..."
msgstr "正在应用更新..."

#: utils/constants.py:50
msgid "Arabic numerals must match exactly (e.g. '1' must be '1')."
msgstr "阿拉伯数字必须完全匹配（例如'1'必须是'1'）。"

#: main_window.py:2104 ui_components/welcome_screen.py:762
msgid "Are you sure you want to clear all recent file history?"
msgstr "确定要清除所有最近文件历史记录吗？"

#: main_window.py:6646
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to clear the translations for the {count} selected "
"items?"
msgstr "确定要清除选中的 {count} 项的译文吗？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
msgid "Are you sure you want to delete the selected rule?"
msgstr "您确定要删除所选规则吗？"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:585
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete this entry?\n"
"\n"
"{src}"
msgstr ""
"确定要删除此条目吗？\n"
"\n"
"{src}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:494
msgid "Are you sure you want to delete this model configuration?"
msgstr "您确定要删除此模型配置吗？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253
msgid "Are you sure you want to delete this preset?"
msgstr "您确定要删除此预设吗？"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:948
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the following item(s)?\n"
"\n"
"- {items}"
msgstr ""
"您确定要永久删除以下文件吗？\n"
"\n"
"- {items}"

#: plugins/plugin_dialog.py:524
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the plugin '{plugin_name}'?\n"
"\n"
"The application will need to be restarted after deletion."
msgstr ""
"您确定要永久删除插件“{plugin_name}”吗？\n"
"\n"
"删除后需要重启应用程序。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:393
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove '{file}' from the project?\n"
"This action cannot be undone and will affect all translations."
msgstr ""
"确定要从项目中移除“{file}”吗？\n"
"此操作无法撤销，并将影响所有翻译。"

#: dialogs/management_tabs.py:627
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all TM entries from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"确定要从“{source}”中移除所有记忆库条目吗？\n"
"此操作无法撤销。"

#: dialogs/management_tabs.py:406
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all terms from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"确定要从“{source}”中移除所有术语吗？\n"
"此操作无法撤销。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:231
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the language '{lang}'?\n"
"This will permanently delete its translation file."
msgstr ""
"确定要移除语言“{lang}”吗？\n"
"此操作将永久删除其翻译文件。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:317
msgid "Are you sure you want to reset all font settings to defaults?"
msgstr "您确定要将所有字体设置重置为默认值吗？"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:342
msgid ""
"Are you sure you want to reset all keybindings to their default settings?"
msgstr "确定要将所有快捷键重置为默认设置吗？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:654
msgid ""
"Are you sure you want to reset extraction rules to their default settings?\n"
"All current custom rules will be lost."
msgstr ""
"确定要将提取规则恢复为默认设置吗？\n"
"当前所有自定义规则将丢失。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:343
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Correction Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"您确定要重置此修正提示至默认设置吗？\n"
"所有当前自定义内容都将丢失。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:346
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Translation Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"您确定要重置此翻译提示至默认设置吗？\n"
"所有当前自定义内容都将丢失。"

#: plugins/plugin_dialog.py:631
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to uninstall the library '{lib}'?\n"
"This may break plugins that depend on it."
msgstr ""
"确定要卸载库“{lib}”吗？\n"
"这可能会导致依赖它的插件无法使用。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250
msgid "At least one preset must remain."
msgstr "至少必须保留一个预设。"

#: main_window.py:5090
#, python-brace-format
msgid "Attempted to restore {count} old translations/statuses."
msgstr "尝试恢复了 {count} 项的旧翻译/状态。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:118
msgid "Augmenting AI explanations with source snippets..."
msgstr "正在使用源文片段增强 AI 解释..."

#: plugins/plugin_dialog.py:363 plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:445 dialogs/settings_pages.py:466
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:550
msgid "Auto (Best)"
msgstr "自动（最佳）"

#: main_window.py:3186 main_window.py:3224 main_window.py:3722
#: ui_components/details_panel.py:175
msgid "Auto Fix"
msgstr "自动修复"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:280
msgid "Auto-Run (Stop on Error)"
msgstr "自动运行（遇错即停）"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:471
msgid "Auto-Run Paused due to Error"
msgstr "自动运行因错误暂停"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:447
msgid "Auto-Running..."
msgstr "自动运行中..."

#: dialogs/settings_pages.py:259
msgid "Auto-compile .mo file when save .po file"
msgstr "自动编译 .mo 文件当保存 .po 文件时"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:241
msgid "Auto-detect Source"
msgstr "自动检测源语言"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:253
msgid "Auto-detect Target"
msgstr "自动检测目标语言"

#: ui_components/details_panel.py:432
msgid "Auto-fix: "
msgstr "自动修复： "

#: main_window.py:3774
#, python-brace-format
msgid "Auto-fixed {count} items."
msgstr "已自动修复 {count} 个项目。"

#: dialogs/settings_pages.py:200
msgid "Auto-save Interval:"
msgstr "自动保存间隔："

#: main_window.py:1043
msgid "Auto-saving..."
msgstr "正在自动保存..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:766
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:780
msgid ""
"Automatically escape characters like ( ) [ ] . * ? for literal matching."
msgstr "自动转义诸如 ( ) [ ] . * ? 等字符，以进行字面匹配。"

#: dialogs/settings_pages.py:268
msgid "Automatically format text when pasting into the translation editor."
msgstr "自动格式化粘贴到翻译编辑器中的文本。"

#: dialogs/settings_pages.py:700
msgid "Available Modes:"
msgstr "可用模式："

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:459
msgid "Available Placeholders (Click to Insert)"
msgstr "可用占位符 (点击插入)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:785
#: ui_components/file_explorer_panel.py:342
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1008
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1563
msgid "Background index update complete."
msgstr "后台索引更新完成。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1550
#, python-brace-format
msgid "Background: Updating retrieval index with {count} items..."
msgstr "后台：正在使用 {count} 个条目更新检索索引..."

#: services/code_file_service.py:190
msgid "Backup Failed"
msgstr "备份失败"

#: services/code_file_service.py:186
#, python-brace-format
msgid "Backup created: {filename}"
msgstr "已创建备份：{filename}"

#: dialogs/new_project_dialog.py:194
msgid "Basic Settings"
msgstr "基本设置"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:701
msgid "Batch Size:"
msgstr "单批数量："

#: utils/enums.py:76
msgid "Bracket Mismatch"
msgstr "括号不匹配"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:187
msgid "Buffer: 0"
msgstr "缓冲区：0"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:324
#, python-brace-format
msgid "Buffer: {size}"
msgstr "缓冲区：{size}"

#: main_window.py:2660
msgid "Build Complete"
msgstr "构建完成"

#: main_window.py:2667
msgid "Build Failed"
msgstr "构建失败"

#: main_window.py:379 main_window.py:698
msgid "Build Project..."
msgstr "构建项目..."

#: services/project_service.py:230
#, python-brace-format
msgid "Building '{file}' for language '{lang}'..."
msgstr "正在为语言 '{lang}' 构建 '{file}'..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:937
#, python-brace-format
msgid "Building index: {percent}%..."
msgstr "正在构建索引：{percent}%..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1505
#, python-brace-format
msgid "Building retrieval index with {count} items..."
msgstr "正在使用 {count} 个条目构建检索索引..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:46
msgid "Calculation finished."
msgstr "计算完成。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:194
#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:243 dialogs/diff_dialog.py:153
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:526
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:820
#: dialogs/font_settings_dialog.py:294 dialogs/keybinding_dialog.py:307
#: dialogs/language_pair_dialog.py:340 dialogs/management_tabs.py:91
#: dialogs/management_tabs.py:587 dialogs/new_project_dialog.py:255
#: dialogs/pot_drop_dialog.py:32 dialogs/project_settings_dialog.py:541
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:149 dialogs/prompt_manager_dialog.py:506
#: dialogs/settings_dialog.py:103 main_window.py:6154
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: utils/config_manager.py:250
msgid "Cancel Save"
msgstr "取消保存"

#: dialogs/management_tabs.py:100
msgid "Cancelling..."
msgstr "正在取消..."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "Cannot Remove"
msgstr "无法移除"

#: plugins/plugin_manager.py:469
msgid "Cannot delete a plugin that is a dependency for other enabled plugins."
msgstr "无法删除插件，因为它是其他已启用插件的依赖项。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:491
msgid "Cannot delete the active model. Please activate another model first."
msgstr "无法删除当前激活的模型。请先激活其他模型。"

#: plugins/plugin_manager.py:538
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot disable '{plugin_name}'.\n"
"The following enabled plugins depend on it:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"无法禁用 '{plugin_name}'。\n"
"以下已启用的插件依赖于它：\n"
"\n"
"- {deps}"

#: plugins/plugin_manager.py:262
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot enable '{plugin_name}'.\n"
"It requires the following disabled plugins:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"无法启用 '{plugin_name}'。\n"
"需要先启用以下插件：\n"
"\n"
"- {deps}"

#: main_window.py:3548
msgid "Cannot import to a project glossary when no project is open."
msgstr "无法导入到项目术语表，因为没有打开的项目。"

#: main_window.py:885
#, python-brace-format
msgid "Cannot open '{path}'. It is not a valid file or project."
msgstr "无法打开 '{path}'。这不是有效的文件或项目。"

#: dialogs/management_tabs.py:401
msgid "Cannot remove source while an import operation is in progress."
msgstr "导入操作进行中时无法移除源文件。"

#: services/project_service.py:175
msgid "Cannot save, project configuration file is missing."
msgstr "无法保存，项目配置文件缺失。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:288
msgid "Capabilities:"
msgstr "功能："

#: utils/enums.py:60
msgid "Capitalization Mismatch"
msgstr "大小写不匹配"

#: dialogs/search_dialog.py:56
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:747
msgid "Category:"
msgstr "类别:"

#: main_window.py:5188
msgid "Checking for TM conflicts..."
msgstr "正在检查翻译记忆库冲突..."

#: plugins/plugin_manager.py:197
#, python-brace-format
msgid "Circular dependency detected in plugins: {nodes}. Cannot load."
msgstr "检测到插件中存在循环依赖关系：{nodes}。无法加载。"

#: ui_components/welcome_screen.py:754
msgid "Clear All History"
msgstr "清除所有历史记录"

#: main_window.py:2052
msgid "Clear History"
msgstr "清除历史记录"

#: ui_components/tm_panel.py:40 ui_components/tm_panel.py:90
msgid "Clear TM for Selected"
msgstr "清除选中项记忆"

#: main_window.py:3148
msgid "Clear Translation"
msgstr "清除翻译"

#: main_window.py:6675
#, python-brace-format
msgid "Cleared {count} translations."
msgstr "清除了 {count} 项译文。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:29
msgid "Click to set..."
msgstr "点击设置..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Clipboard Error"
msgstr "剪贴板错误"

#: main_window.py:5515
msgid "Clipboard content pasted to translation."
msgstr "剪贴板内容已粘贴到译文。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:262 dialogs/marketplace_dialog.py:279
#: dialogs/search_dialog.py:93 dialogs/smart_translation_dialog.py:1648
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1704 dialogs/statistics_dialog.py:395
#: plugins/plugin_dialog.py:171
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid "CoT Injection"
msgstr "思维链注入"

#: dialogs/settings_pages.py:795
msgid "Code Safety"
msgstr "代码安全"

#: main_window.py:2582
msgid "Code file loading failed"
msgstr "代码文件加载失败"

#: main_window.py:4394
#, python-brace-format
msgid "Code file saved to: {filename}"
msgstr "代码文件已保存到：{filename}"

#: dialogs/search_dialog.py:65 main_window.py:784 main_window.py:4563
#: main_window.py:4623 main_window.py:4631
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: main_window.py:812 main_window.py:1330 main_window.py:1433
msgid "Comment && Status"
msgstr "注释与状态"

#: main_window.py:735
msgid "Comment && Status Panel"
msgstr "注释与状态面板"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:757
msgid "Comment shown to translators (e.g. 'Player Name')"
msgstr "向翻译人员显示的注释（例如 'Player Name'）"

#: main_window.py:4307
#, python-brace-format
msgid "Comment updated for ID {id}..."
msgstr "注释已更新 for ID {id}..."

#: main_window.py:4284
msgid "Comment updated."
msgstr "注释已更新。"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:46
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:755
#: ui_components/comment_status_panel.py:29
#: ui_components/comment_status_panel.py:57
msgid "Comment:"
msgstr "注释："

#: main_window.py:384 main_window.py:699
msgid "Compare/Import New Version..."
msgstr "版本对比/导入新版代码..."

#: main_window.py:6782
msgid "Comparing versions..."
msgstr "正在比较版本..."

#: main_window.py:6874
msgid "Comparison Failed"
msgstr "对比失败"

#: dialogs/diff_dialog.py:103
msgid "Comparison Results Summary"
msgstr "版本对比结果摘要"

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
msgid "Comparison complete. Found "
msgstr "对比完成。发现 "

#: plugins/plugin_dialog.py:253
msgid "Compatibility Warning"
msgstr "兼容性警告"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432 plugins/plugin_dialog.py:406
msgid "Compatible"
msgstr "兼容"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:314
msgid "Concurrency:"
msgstr "并发数："

#: utils/config_manager.py:264
msgid ""
"Configuration was saved with API keys in plaintext. Please resolve the file "
"permission issue and save again to re-enable encryption."
msgstr "配置文件已保存，但 API 密钥以明文形式存储。请解决文件权限问题并重新保存以重新启用加密。"

#: dialogs/tm_import_dialog.py:13
msgid "Configure TM Import"
msgstr "配置翻译记忆库导入"

#: ui_components/welcome_screen.py:459
msgid "Configure the application"
msgstr "配置应用程序"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:653 dialogs/keybinding_dialog.py:341
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:348 ui_components/welcome_screen.py:761
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: main_window.py:3303 main_window.py:3789
msgid "Confirm AI Fix"
msgstr "确认 AI 修复"

#: main_window.py:3728
msgid "Confirm Auto Fix"
msgstr "确认自动修复"

#: main_window.py:6185
msgid "Confirm Batch Translation"
msgstr "确认批量翻译"

#: main_window.py:5300 main_window.py:6645
msgid "Confirm Clear"
msgstr "确认清除"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:493
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253 dialogs/resource_viewer_dialog.py:584
msgid "Confirm Delete"
msgstr "确认删除"

#: plugins/plugin_dialog.py:523 ui_components/file_explorer_panel.py:947
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "确认删除"

#: main_window.py:5336
msgid "Confirm Operation"
msgstr "确认操作"

#: main_window.py:4416
msgid "Confirm Overwrite"
msgstr "确认覆盖"

#: main_window.py:5054
msgid "Confirm Reload"
msgstr "确认重新加载"

#: dialogs/management_tabs.py:405 dialogs/management_tabs.py:626
#: dialogs/project_settings_dialog.py:230
#: dialogs/project_settings_dialog.py:392
msgid "Confirm Removal"
msgstr "确认移除"

#: main_window.py:3826
msgid "Confirm Smart Fix"
msgstr "确认智能修复"

#: plugins/plugin_dialog.py:630
msgid "Confirm Uninstall"
msgstr "确认卸载"

#: dialogs/diff_dialog.py:146
msgid "Confirm and Update Project"
msgstr "确认并更新项目"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:42
msgid ""
"Confirm the language mapping from the file to LexiSync's supported "
"languages."
msgstr "确认从文件到 LexiSync 支持语言的语言映射。"

#: main_window.py:2103
msgid "Confirmation"
msgstr "确认"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
msgid "Conflict"
msgstr "冲突"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:75
msgid "Conflict Resolution"
msgstr "冲突解决"

#: services/tm_service.py:334
msgid "Connecting to database..."
msgstr "正在连接到数据库..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:235
msgid "Connection Details"
msgstr "连接详情"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Connection Error"
msgstr "连接错误"

#: services/ai_translator.py:131
msgid "Connection failed"
msgstr "连接失败"

#: services/ai_translator.py:129
msgid "Connection successful. Test translation"
msgstr "连接成功。测试翻译"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: dialogs/settings_pages.py:796
msgid "Content Consistency"
msgstr "内容一致性"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:449
msgid "Content:"
msgstr "内容："

#: dialogs/settings_pages.py:419
msgid "Context & Prompts"
msgstr "上下文与提示词"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:912
msgid "Context / Usage"
msgstr "上下文 / 用法"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:131
msgid "Context Inspector"
msgstr "上下文检查器"

#: main_window.py:808 main_window.py:1312 main_window.py:1423
msgid "Context Preview"
msgstr "上下文预览"

#: main_window.py:736
msgid "Context Preview Panel"
msgstr "上下文预览面板"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:213
msgid "Context Reference"
msgstr "上下文参考"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:512
msgid "Context Sources"
msgstr "上下文来源"

#: dialogs/settings_pages.py:434
msgid "Context Strategy"
msgstr "上下文策略"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:900
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} file name(s) to clipboard."
msgstr "已复制 {count} 个文件名复制到剪贴板。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:892
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} full path(s) to clipboard."
msgstr "已复制 {count} 个完整路径到剪贴板。"

#: main_window.py:5472
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} items as {fmt} table."
msgstr "已复制 {count} 个项目为 {fmt} 表格。"

#: main_window.py:5434
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} original strings to clipboard."
msgstr "复制了 {count} 项原文到剪贴板。"

#: main_window.py:5441
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} translations to clipboard."
msgstr "复制了 {count} 项译文到剪贴板。"

#: main_window.py:3075
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:896
msgid "Copy File Name"
msgstr "复制文件名"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:888
msgid "Copy Full Path"
msgstr "复制完整路径"

#: main_window.py:489 main_window.py:723 main_window.py:3077
msgid "Copy Original"
msgstr "复制原文"

#: main_window.py:3082
msgid "Copy Translation"
msgstr "复制译文"

#: main_window.py:3088
msgid "Copy as Table (Excel/TSV)"
msgstr "复制为表格（Excel/TSV）"

#: main_window.py:3092
msgid "Copy as Table (Markdown)"
msgstr "复制为表格（Markdown）"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269
msgid "Correction"
msgstr "校正"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:208
msgid "Correction Prompt"
msgstr "修正提示"

#: dialogs/settings_pages.py:428 dialogs/settings_pages.py:551
msgid "Correction Prompt:"
msgstr "修正提示："

#: main_window.py:4519
#, python-brace-format
msgid "Could not compile MO file: {error}"
msgstr "无法编译 MO 文件：{error}"

#: services/code_file_service.py:191
#, python-brace-format
msgid "Could not create code file backup '{filename}': {error}"
msgstr "无法创建代码文件备份 '{filename}'：{error}"

#: main_window.py:3558
msgid "Could not detect any languages in the TBX file."
msgstr "无法检测到 TBX 文件中的任何语言。"

#: dialogs/management_tabs.py:268
msgid ""
"Could not detect any languages in the TBX file. Please check the file "
"format."
msgstr "无法检测到 TBX 文件中的任何语言。请检查文件格式。"

#: main_window.py:4595
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to Excel: {error}"
msgstr "无法导出项目翻译到 Excel：{error}"

#: main_window.py:4764
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to JSON: {error}"
msgstr "无法导出项目翻译到 JSON：{error}"

#: main_window.py:4804
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to YAML: {error}"
msgstr "无法导出项目翻译到 YAML：{error}"

#: main_window.py:5042
msgid "Could not get code content for re-extraction."
msgstr "无法获取用于重新提取的代码内容。"

#: main_window.py:4724
#, python-brace-format
msgid "Could not import project translations from Excel: {error}"
msgstr "无法从 Excel 导入项目翻译：{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#, python-brace-format
msgid "Could not load preset file: {error}"
msgstr "无法加载预设文件：{error}"

#: main_window.py:2309
#, python-brace-format
msgid "Could not load project from '{path}': {error}"
msgstr "无法从 '{path}' 加载项目：{error}"

#: main_window.py:2579
#, python-brace-format
msgid "Could not open or parse code file '{filename}': {error}"
msgstr "无法打开或解析代码文件 '{filename}'：{error}"

#: main_window.py:5038
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not re-read {filepath} from disk.\n"
"Using in-memory version.\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"无法从磁盘重新读取 {filepath}。\n"
"将使用内存中的版本。\n"
"错误：{error}"

#: main_window.py:4400
#, python-brace-format
msgid "Could not save code file: {error}"
msgstr "无法保存代码文件：{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
#, python-brace-format
msgid "Could not save preset file: {error}"
msgstr "无法保存预设文件：{error}"

#: ui_components/welcome_screen.py:444
msgid "Create a structured project folder"
msgstr "创建结构化项目文件夹"

#: utils/security_utils.py:86
#, python-brace-format
msgid ""
"Critical Security Error: Could not save master key to Keyring OR local file.\n"
"Path: {path}\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"严重安全错误：无法将主密钥保存到密钥环或本地文件。\n"
"路径：{path}\n"
"错误：{error}"

#: dialogs/settings_pages.py:243
msgid "Ctrl+Enter Jump To:"
msgstr "Ctrl+Enter 跳转到："

#: services/validation_helpers.py:78
#, python-brace-format
msgid "Curly Braces {}"
msgstr "花括号 {}"

#: plugins/plugin_dialog.py:392
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: dialogs/settings_pages.py:575 dialogs/settings_pages.py:582
msgid "Current Active Model"
msgstr "当前激活模型"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:93
msgid "Current Preset:"
msgstr "当前预设："

#: dialogs/language_pair_dialog.py:306
msgid "Current Selection:"
msgstr "当前选择："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:538
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:589
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:675
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: main_window.py:602 main_window.py:743
msgid "Data && Resources"
msgstr "数据与资源"

#: services/glossary_service.py:484
msgid "Database update complete!"
msgstr "数据库更新完成！"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:176
msgid "Database:"
msgstr "数据库："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:650
msgid "Deep (AI-Scan)"
msgstr "深度（AI 扫描）"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:336
#, python-brace-format
msgid "Deep Scan: Batch {c}/{t}..."
msgstr "深度扫描：批次 {c}/{t}..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:568
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:87
#: ui_components/file_explorer_panel.py:845
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:567
msgid "Delete Entry"
msgstr "删除条目"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "Delete Error"
msgstr "删除错误"

#: plugins/plugin_dialog.py:136 plugins/plugin_dialog.py:465
msgid "Delete Plugin"
msgstr "删除插件"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:107
msgid "Delete Selected"
msgstr "删除选中"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:988
msgid "Deletion Results"
msgstr "删除结果"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:987
#, python-brace-format
msgid ""
"Deletion failed with errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"删除失败，错误：\n"
"\n"
"{errors}"

#: plugins/plugin_dialog.py:563
msgid "Dependency Check"
msgstr "依赖检查"

#: plugins/plugin_manager.py:266 plugins/plugin_manager.py:542
msgid "Dependency Error"
msgstr "依赖错误"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:548
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:192
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: ui_components/welcome_screen.py:454
msgid "Discover and install plugins"
msgstr "发现并安装插件"

#: main_window.py:1514
msgid "Displayed: 0/0 | Translated: 0 | Untranslated: 0 | Ignored: 0"
msgstr "显示：0/0 | 已译：0 | 未译：0 | 已忽略：0"

#: main_window.py:1536
#, python-brace-format
msgid ""
"Displayed: {displayed_count}/{total_count} | Translated: "
"{translated_visible} | Untranslated: {untranslated_visible} | Ignored: "
"{ignored_visible}"
msgstr ""
"显示：{displayed_count}/{total_count} | 已译：{translated_visible} | "
"未译：{untranslated_visible} | 已忽略：{ignored_visible}"

#: main_window.py:2166
#, python-brace-format
msgid ""
"Do you want to add '{filename}' as a new source file to the current project?"
msgstr "您想将“{filename}”作为新源文件添加到当前项目中吗？"

#: main_window.py:2661
msgid "Do you want to open the target folder?"
msgstr "您想打开目标文件夹吗？"

#: main_window.py:6151
msgid "Do you want to overwrite them, skip them, or cancel the operation?"
msgstr "您想覆盖它们、跳过它们还是取消操作？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:791
msgid "Dot Matches Newline (DOTALL)"
msgstr "点号匹配换行符 (DOTALL)"

#: utils/constants.py:66 utils/enums.py:68
msgid "Double Spaces"
msgstr "双空格"

#: services/validation_helpers.py:278
#, python-brace-format
msgid "Double quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "双引号不匹配（源：{src_count}，目标：{tgt_count}）"

#: dialogs/statistics_dialog.py:671
msgid "Double-click to locate."
msgstr "双击定位。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:478
msgid "Download Error"
msgstr "下载错误"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:477
#, python-brace-format
msgid "Download failed: {error}"
msgstr "下载失败：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:467
#, python-brace-format
msgid "Downloading {plugin_name}..."
msgstr "正在下载 {plugin_name}..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:203
msgid "Drag and drop .tbx files here"
msgstr "在此处拖放 .tbx 文件"

#: dialogs/new_project_dialog.py:225
msgid "Drag and drop .xlsx files here"
msgstr "在此处拖放 .xlsx 文件"

#: dialogs/new_project_dialog.py:173
msgid "Drag and drop files here"
msgstr "拖放文件到此处"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:663
msgid ""
"During analysis, check against the existing glossary to avoid duplicates and"
" ensure compound word consistency (e.g., 'File Manager' uses 'File')."
msgstr "在分析过程中，请对照现有术语表进行检查，以避免重复并确保复合词的一致性（例如，“File Manager”使用“File”）。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:192 dialogs/prompt_manager_dialog.py:198
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:436
msgid "Dynamic Instruction"
msgstr "动态指令"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1732
msgid "ERROR"
msgstr "错误"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:554
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: main_window.py:806 main_window.py:1303 main_window.py:1418
msgid "Edit && Details"
msgstr "编辑与详情"

#: main_window.py:734
msgid "Edit && Details Panel"
msgstr "编辑与详情面板"

#: main_window.py:3142 main_window.py:6570
msgid "Edit Comment..."
msgstr "编辑注释..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Edit Error"
msgstr "编辑错误"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:633
msgid "Edit Extraction Rule"
msgstr "编辑提取规则"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:329
msgid "Edit Prompt Fragment"
msgstr "编辑提示词片段"

#: utils/enums.py:98
msgid "Email Mismatch"
msgstr "电子邮件不匹配"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:252
msgid "Enable Custom Fonts"
msgstr "启用自定义字体"

#: dialogs/settings_pages.py:287
msgid "Enable Large Text Paste Protection"
msgstr "启用大文本粘贴保护"

#: dialogs/settings_pages.py:816
msgid "Enable Length Check"
msgstr "启用长度检查"

#: dialogs/settings_pages.py:267
msgid "Enable Smart Paste"
msgstr "启用智能粘贴"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:442
msgid "Enable this fragment"
msgstr "启用此片段"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:740
msgid "Enable this rule"
msgstr "启用此规则"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: utils/constants.py:63
msgid "Ending Punctuation"
msgstr "结束标点"

#: utils/enums.py:74
msgid "Ending Punctuation Mismatch"
msgstr "结束标点不匹配"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:668
msgid "Enhance Terms with Contextual Examples"
msgstr "通过上下文示例增强术语"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:296
msgid "Enhancements:"
msgstr "增强功能："

#: dialogs/settings_pages.py:351
msgid ""
"Enter characters used for menu accelerators, separated by comma (e.g., '&, "
"_')."
msgstr "输入用于菜单加速键的字符，用逗号分隔（例如 '&, _'）。"

#: main_window.py:6566
#, python-brace-format
msgid "Enter comment for {count} selected items:"
msgstr "为选中的 {count} 项输入注释："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:86
msgid "Enter text to test..."
msgstr "输入文本进行测试..."

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Entry Count"
msgstr "条目数"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:533
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:453
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
#: dialogs/project_settings_dialog.py:351 dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:85 dialogs/resource_viewer_dialog.py:115
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:405 dialogs/resource_viewer_dialog.py:555
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603 dialogs/settings_pages.py:670
#: dialogs/settings_pages.py:717 dialogs/smart_translation_dialog.py:973
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1058
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1337 main_window.py:1650
#: main_window.py:1671 main_window.py:2098 main_window.py:2177
#: main_window.py:2579 main_window.py:2883 main_window.py:3020
#: main_window.py:3548 main_window.py:3920 main_window.py:4175
#: main_window.py:4179 main_window.py:4388 main_window.py:4405
#: main_window.py:4409 main_window.py:4428 main_window.py:5042
#: main_window.py:5170 main_window.py:5255 main_window.py:5316
#: main_window.py:6879 plugins/plugin_dialog.py:512
#: plugins/plugin_dialog.py:541 ui_components/details_panel.py:307
#: ui_components/marker_bar.py:33 ui_components/marker_bar.py:435
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: main_window.py:4956
#, python-brace-format
msgid "Error importing PO file '{filename}': {error}"
msgstr "导入 PO 文件 '{filename}' 时出错：{error}"

#: main_window.py:4720
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel file (possibly column names issue): {error}"
msgstr "处理 Excel 文件时出错 (可能是列名问题)：{error}"

#: main_window.py:4705
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel row {row_num}: {error}. Skipping this row."
msgstr "处理 Excel 行 {row_num} 时出错：{error}。跳过此行。"

#: main_window.py:5109
#, python-brace-format
msgid "Error reloading translatable text: {error}"
msgstr "重新加载翻译文本时出错：{error}"

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "Error:"
msgstr "错误："

#: main_window.py:2588
#, python-brace-format
msgid "Error: '{filename}' is not a valid file."
msgstr "错误：'{filename}' 不是有效的文件。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:293
#, python-brace-format
msgid "Error: Could not load marketplace index. {error}"
msgstr "错误：无法加载插件市场索引。{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:765
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:779
msgid "Escape Special Chars"
msgstr "转义特殊字符"

#: dialogs/settings_pages.py:498 dialogs/smart_translation_dialog.py:581
msgid "Exact"
msgstr "精确"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Excel Files"
msgstr "Excel 文件"

#: main_window.py:4607
msgid "Excel files (*.xlsx)"
msgstr "Excel 文件 (*.xlsx)"

#: main_window.py:4617
msgid "Excel header format is incorrect or empty."
msgstr "Excel 表头格式不正确或为空。"

#: main_window.py:4630
#, python-brace-format
msgid ""
"Excel header must contain 'UUID' and '{translation_col}' columns.\n"
"Optional columns: '{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'."
msgstr ""
"Excel 表头必须包含 'UUID' 和 '{translation_col}' 列。\n"
"可选列：'{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:612
msgid "Existing Glossary Database"
msgstr "现有术语库"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:44
msgid "Existing Translation"
msgstr "现有翻译"

#: main_window.py:467 main_window.py:717
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: dialogs/statistics_dialog.py:565
msgid "Expansion Ratio"
msgstr "膨胀率"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:364
msgid "Expected"
msgstr "预期"

#: main_window.py:406 main_window.py:706
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: main_window.py:4594 main_window.py:4763 main_window.py:4803
#: main_window.py:4879 main_window.py:5012
msgid "Export Error"
msgstr "导出错误"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:688
msgid "Export Extraction Rule Preset"
msgstr "导出提取规则预设"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
msgid "Export Failed"
msgstr "导出失败"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:489
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:121
msgid "Export Preset"
msgstr "导出预设"

#: main_window.py:4554
msgid "Export Project Translations to Excel"
msgstr "导出项目翻译到 Excel"

#: main_window.py:4744
msgid "Export Project Translations to JSON"
msgstr "导出项目翻译到 JSON"

#: main_window.py:4784
msgid "Export Project Translations to YAML"
msgstr "导出项目翻译到 YAML"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:381
msgid "Export Prompt Preset"
msgstr "导出提示词预设"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:260
msgid "Export Results..."
msgstr "导出结果..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:439
msgid "Export Test Results"
msgstr "导出测试结果"

#: main_window.py:435 main_window.py:712
msgid "Export as Code File..."
msgstr "导出为代码文件..."

#: main_window.py:409 main_window.py:709
msgid "Export to Excel"
msgstr "导出到 Excel"

#: main_window.py:414 main_window.py:710
msgid "Export to JSON"
msgstr "导出到 JSON"

#: main_window.py:424 main_window.py:715 main_window.py:4997
msgid "Export to PO File..."
msgstr "导出到 PO 文件..."

#: main_window.py:4826
msgid "Export to POT File"
msgstr "导出到 POT 文件"

#: main_window.py:429 main_window.py:713
msgid "Export to POT File..."
msgstr "导出到 POT 文件..."

#: main_window.py:419 main_window.py:711
msgid "Export to YAML"
msgstr "导出到 YAML"

#: plugins/plugin_dialog.py:432
msgid "External Libraries"
msgstr "外部库"

#: utils/enums.py:51
msgid "Extra Placeholder"
msgstr "多余占位符"

#: services/validation_helpers.py:353
#, python-brace-format
msgid "Extra {label}: {items}"
msgstr "多余 {label}：{items}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:634
msgid "Extract Terminology"
msgstr "提取术语"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:636
msgid "Extract and translate key terms from the text."
msgstr "从文本中提取并翻译关键术语。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:365
msgid "Extracted"
msgstr "已提取"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:825
msgid "Extracted Glossary:"
msgstr "已提取术语表："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:111
msgid "Extracting key terminology..."
msgstr "正在提取关键术语..."

#: main_window.py:2525
msgid "Extracting strings..."
msgstr "正在提取字符串..."

#: dialogs/settings_pages.py:299
msgid "Extraction"
msgstr "提取"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:665
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:690
#, python-brace-format
msgid "Extraction Pattern Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "提取模式文件 (*{ext});;所有文件 (*.*)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:227
msgid "Extraction Results:"
msgstr "提取结果："

#: main_window.py:5015
msgid "Extraction Rule Manager"
msgstr "提取规则管理器"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:144
msgid "Extraction Rule Tester"
msgstr "提取规则测试器"

#: main_window.py:5018
msgid "Extraction Rules Updated"
msgstr "规则已更新"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:706
msgid "Extraction rules updated. Consider reloading the text."
msgstr "提取规则已更新。建议重新加载翻译文本。"

#: main_window.py:5019
msgid ""
"Extraction rules updated. Do you want to reload the translatable text of the"
" current code using the new rules immediately?"
msgstr "提取规则已更新。是否立即使用新规则重新加载当前代码的翻译文本？"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:531 dialogs/settings_pages.py:668
#: plugins/plugin_dialog.py:623 plugins/plugin_dialog.py:660
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
msgid "Failed to access system clipboard."
msgstr "访问系统剪贴板失败。"

#: main_window.py:1671
#, python-brace-format
msgid "Failed to add glossary entry: {error}"
msgstr "添加术语表条目失败：{error}"

#: dialogs/management_tabs.py:273 main_window.py:3562
#, python-brace-format
msgid "Failed to analyze the TBX file: {error}"
msgstr "分析 TBX 文件失败：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Failed to copy to clipboard."
msgstr "复制到剪贴板失败。"

#: services/project_manager.py:80
#, python-brace-format
msgid "Failed to create initial translation data: {error}"
msgstr "创建初始翻译数据失败：{error}"

#: services/project_service.py:103
#, python-brace-format
msgid "Failed to create project: {error}"
msgstr "创建项目失败：{error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603
msgid "Failed to delete entry."
msgstr "删除条目失败。"

#: main_window.py:5316
msgid "Failed to delete the TM entry from the database."
msgstr "从数据库删除 TM 条目失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:975
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete {path}: {error}"
msgstr "删除 {path} 失败：{error}"

#: main_window.py:4879
#, python-brace-format
msgid "Failed to export POT file: {error}"
msgstr "导出 POT 文件失败：{error}"

#: main_window.py:5012
#, python-brace-format
msgid "Failed to export to PO file: {error}"
msgstr "无法导出到 PO 文件：{error}"

#: plugins/plugin_manager.py:426
#, python-brace-format
msgid "Failed to extract the archive: {error}"
msgstr "解压压缩包失败：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:40
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to fetch data (HTTP {status_code}). The marketplace file might be "
"missing or the server is down."
msgstr "获取数据失败 (HTTP {status_code})。市场文件可能丢失或服务器无响应。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Failed to fetch plugin list from the server."
msgstr "从服务器获取插件列表失败。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:316
msgid "Failed to generate regex pattern."
msgstr "无法生成正则表达式。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Failed to initialize file system models."
msgstr "初始化文件系统模型失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "Failed to initialize user interface."
msgstr "初始化用户界面失败。"

#: plugins/plugin_dialog.py:624
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to install library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"未能安装库 '{lib}'。\n"
"请检查日志获取详细信息。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:86 dialogs/resource_viewer_dialog.py:406
#, python-brace-format
msgid "Failed to load data: {error}"
msgstr "加载数据失败：{error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:229
#, python-brace-format
msgid "Failed to load: {reason}"
msgstr "加载失败：{reason}"

#: plugins/plugin_manager.py:465
#, python-brace-format
msgid "Failed to move plugin files to the destination: {error}"
msgstr "移动插件文件到目标位置失败：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
msgid "Failed to navigate back."
msgstr "返回失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
msgid "Failed to navigate forward."
msgstr "前进失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Failed to navigate to home directory."
msgstr "导航到主目录失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
msgid "Failed to navigate to parent directory."
msgstr "导航到父目录失败。"

#: main_window.py:2614
#, python-brace-format
msgid "Failed to open '{filename}': {error}"
msgstr "无法打开 '{filename}'：{error}"

#: main_window.py:2098
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to open file '{filename}':\n"
"{error}"
msgstr ""
"无法打开文件 '{filename}'：\n"
"{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
msgid "Failed to open file explorer."
msgstr "打开文件浏览器失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "Failed to open selected item."
msgstr "打开所选项目失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Failed to refresh directory."
msgstr "刷新目录失败。"

#: plugins/plugin_manager.py:459
#, python-brace-format
msgid "Failed to remove the existing plugin directory: {error}"
msgstr "移除现有插件目录失败：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "Failed to reveal item in file explorer."
msgstr "在文件浏览器中显示项目失败。"

#: main_window.py:4522
#, python-brace-format
msgid "Failed to save PO file: {error}"
msgstr "保存 PO 文件失败：{error}"

#: utils/config_manager.py:269
#, python-brace-format
msgid "Failed to save even in plaintext mode. Error: {error}"
msgstr "即使在纯文本模式下也保存失败。错误：{error}"

#: services/project_manager.py:86
#, python-brace-format
msgid "Failed to save project configuration: {error}"
msgstr "保存项目配置失败：{error}"

#: main_window.py:5255
#, python-brace-format
msgid "Failed to save to TM: {error}"
msgstr "保存到翻译记忆库失败：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Failed to setup signal connections."
msgstr "设置信号连接失败。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Failed to start editing the item."
msgstr "开始编辑项目失败。"

#: dialogs/management_tabs.py:318
#, python-brace-format
msgid "Failed to start import: {error}"
msgstr "启动导入失败：{error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:116
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch database: {error}"
msgstr "切换数据库失败：{error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:661
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to uninstall library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"卸载库“{lib}”失败。\n"
"请查看日志以获取详细信息。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:556
msgid ""
"Failed to update entry.\n"
"It might be a duplicate or database is locked."
msgstr ""
"更新条目失败。\n"
"可能是重复项或数据库被锁定。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:649
msgid "Fast (Frequency-based)"
msgstr "快速（基于频率）"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:652
msgid ""
"Fast: Scans high-frequency words locally, then AI filters them. Cheap & Fast.\n"
"Deep: AI reads ALL texts to find terms. Expensive & Slow but thorough."
msgstr ""
"快速：先本地扫描高频词，再由 AI 筛选。经济快速。\n"
"深度：AI 通读所有文本以查找术语。昂贵缓慢但全面。"

#: utils/config_manager.py:196
msgid "Fatal Error - Encryption Key"
msgstr "致命错误 - 加密密钥"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:268 dialogs/language_pair_dialog.py:294
msgid "Favorite Pairs"
msgstr "收藏夹"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:286
msgid "Fetching plugin index..."
msgstr "正在获取插件索引..."

#: services/project_manager.py:88
#, python-brace-format
msgid "File '{filename}' added to the project successfully."
msgstr "文件“{filename}”已成功添加到项目。"

#: main_window.py:4417
#, python-brace-format
msgid ""
"File '{filename}' already exists. Overwrite? A backup file (.bak) will be "
"created."
msgstr "文件 '{filename}' 已存在。是否覆盖？将会创建一个备份文件 (.bak)。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "File Access Error"
msgstr "文件访问错误"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File Error"
msgstr "文件错误"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365
msgid "File Exists"
msgstr "文件已存在"

#: main_window.py:802 main_window.py:1291 main_window.py:1408
msgid "File Explorer"
msgstr "文件浏览器"

#: main_window.py:732
msgid "File Explorer Panel"
msgstr "文件资源管理器面板"

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "File Name"
msgstr "文件名"

#: main_window.py:2617
msgid "File Open Error"
msgstr "文件打开错误"

#: main_window.py:5037
msgid "File Read Error"
msgstr "文件读取错误"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:596
msgid "File explorer refreshed."
msgstr "文件浏览器已刷新。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:348 main_window.py:864
#: main_window.py:2058
msgid "File not found"
msgstr "文件未找到"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File or directory does not exist."
msgstr "文件或目录不存在。"

#: main_window.py:865 main_window.py:2059
#, python-brace-format
msgid "File or project '{path}' does not exist."
msgstr "文件或项目 '{path}' 不存在。"

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Fill Blanks Only"
msgstr "仅填充空白项"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:314
msgid "Filter Options"
msgstr "筛选选项"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:1013
msgid "Filter Settings"
msgstr "筛选设置"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:305
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1001
msgid "Filter files..."
msgstr "筛选文件..."

#: main_window.py:789 main_window.py:1073
msgid "Filter:"
msgstr "筛选："

#: main_window.py:2855
#, python-brace-format
msgid "Filtered by '{search_term}'."
msgstr "已按 '{search_term}' 筛选。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:184 main_window.py:500 main_window.py:685
msgid "Filters"
msgstr "筛选"

#: dialogs/statistics_dialog.py:44
msgid "Finalizing..."
msgstr "正在完成..."

#: main_window.py:794 main_window.py:1122
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: dialogs/search_dialog.py:80
msgid "Find Next"
msgstr "查找下一个"

#: dialogs/search_dialog.py:83
msgid "Find Previous"
msgstr "查找上一个"

#: main_window.py:5420
msgid "Find and Replace"
msgstr "查找与替换"

#: dialogs/search_dialog.py:40
msgid "Find what:"
msgstr "查找内容："

#: main_window.py:483 main_window.py:722
msgid "Find/Replace..."
msgstr "查找/替换..."

#: main_window.py:574
msgid "First, apply rule-based fixes, then use AI for remaining issues."
msgstr "首先应用基于规则的修复，然后使用 AI 处理剩余问题。"

#: main_window.py:3183
msgid "Fix"
msgstr "修复"

#: main_window.py:570 main_window.py:754
msgid "Fix All Issues"
msgstr "修复所有问题"

#: main_window.py:583 main_window.py:757 main_window.py:3204
#: main_window.py:3310
msgid "Fix with AI"
msgstr "使用 AI 修复"

#: main_window.py:578 main_window.py:756 main_window.py:3199
#: main_window.py:3295
msgid "Fix with Rules"
msgstr "使用规则修复"

#: main_window.py:3822
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. AI is not configured, skipping AI fix step."
msgstr "已使用规则修复 {count} 个项目。AI 未配置，跳过 AI 修复步骤。"

#: main_window.py:3815
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. No remaining issues found for AI to fix."
msgstr "已使用规则修复了 {count} 个项目。未发现需要 AI 修复的剩余问题。"

#: main_window.py:3293
#, python-brace-format
msgid "Fixed {count} items with rules."
msgstr "已使用规则修复 {count} 个项目。"

#: main_window.py:3260
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items with rules.\n"
"\n"
"Proceed to fix {remaining} remaining items with AI?"
msgstr ""
"已使用规则修复 {count} 个项目。\n"
"\n"
"继续使用 AI 修复剩余的 {remaining} 个项目吗？"

#: main_window.py:3827
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {rule_count} items using rules.\n"
"\n"
"Now, {ai_count} items with remaining issues will be sent to AI for fixing. This may consume tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"已使用规则修复 {rule_count} 个项目。\n"
"\n"
"现在，将把存在剩余问题的 {ai_count} 个项目发送给 AI 进行修复。这可能会消耗令牌。\n"
"\n"
"继续吗？"

#: main_window.py:1032
msgid "Font Settings"
msgstr "字体设置"

#: dialogs/settings_pages.py:354
msgid "Font Settings..."
msgstr "字体设置..."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:359
msgid "Font settings applied."
msgstr "字体设置已应用。"

#: main_window.py:1035
msgid ""
"Font settings have been changed. Please restart the application for the "
"changes to take effect."
msgstr "字体设置已更改。请重启应用程序以使更改生效。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:60
msgid ""
"Fonts are used in order. If the first font doesn't support a character, the "
"next one is used."
msgstr "字体按顺序使用。如果第一个字体不支持某个字符，则使用下一个字体。"

#: dialogs/settings_pages.py:356
msgid "Fonts:"
msgstr "字体："

#: plugins/plugin_dialog.py:205
#, python-brace-format
msgid "Force-enabled with missing libraries: {libs}"
msgstr "在缺少库的情况下强制启用：{libs}"

#: ui_components/details_panel.py:558
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: utils/constants.py:29
#, python-format
msgid "Format specifiers must match exactly (e.g. %s != %1$s)."
msgstr "格式说明符必须完全匹配（例如 %s 不等于 %1$s）。"

#: dialogs/settings_pages.py:797
msgid "Formatting & Punctuation"
msgstr "格式与标点"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:343
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1009
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#: main_window.py:3729
#, python-brace-format
msgid ""
"Found {count} items with auto-fixable issues.\n"
"\n"
"Do you want to fix them all automatically?"
msgstr ""
"发现 {count} 个存在可自动修复问题的项目。\n"
"\n"
"是否要自动修复所有项目？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Found {count} matches in {time:.1f}ms. Conflicts: {conflicts}"
msgstr "找到 {count} 个匹配项，用时 {time:.1f} 毫秒。冲突：{conflicts}"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:145
msgid "Full Prompt"
msgstr "完整提示"

#: dialogs/settings_pages.py:499 dialogs/smart_translation_dialog.py:582
#: ui_components/details_panel.py:258
msgid "Fuzzy"
msgstr "模糊"

#: dialogs/settings_pages.py:512
msgid "Fuzzy Match Threshold"
msgstr "模糊匹配阈值"

#: utils/constants.py:60
msgid "Fuzzy State"
msgstr "模糊状态"

#: utils/enums.py:102
msgid "Fuzzy Translation"
msgstr "模糊翻译"

#: main_window.py:6827
msgid "Fuzzy match, please review."
msgstr "模糊匹配，请审阅。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:552 dialogs/settings_dialog.py:109
msgid "General"
msgstr "通用"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:631
msgid "Generate a style guide based on the source text."
msgstr "根据原文生成风格指南。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:810
msgid "Generated Style Guide:"
msgstr "生成的样式指南："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:285
msgid "Generating..."
msgstr "正在生成..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:324
msgid "Generation Failed"
msgstr "生成失败"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:647
msgid "Generation Method:"
msgstr "生成方法："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:307
msgid "Generation cancelled."
msgstr "生成已取消。"

#: ui_components/marker_bar.py:41
msgid "Git Added"
msgstr "Git 新增"

#: ui_components/marker_bar.py:40
msgid "Git Modified"
msgstr "Git 修改"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global Glossary"
msgstr "全局术语表"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:247 dialogs/resource_viewer_dialog.py:249
msgid "Global Resource"
msgstr "全局资源"

#: dialogs/settings_dialog.py:121 main_window.py:1690 main_window.py:2194
#: main_window.py:3621
msgid "Global Resources"
msgstr "全局资源"

#: dialogs/settings_pages.py:409
msgid "Global Settings"
msgstr "全局设置"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global TM"
msgstr "全局 TM"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:453
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:162 dialogs/resources_page.py:21
#: main_window.py:804 main_window.py:1297 main_window.py:1413
#: main_window.py:1683 main_window.py:1698
msgid "Glossary"
msgstr "术语表"

#: dialogs/settings_pages.py:534
msgid "Glossary Database"
msgstr "术语库"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:388
msgid "Glossary Matches"
msgstr "术语表匹配"

#: utils/enums.py:94
msgid "Glossary Mismatch"
msgstr "术语表不匹配"

#: services/validation_service.py:135
#, python-brace-format
msgid ""
"Glossary Mismatch: Term '{term}' should be translated as one of '{targets}'."
msgstr "术语表不匹配：术语“{term}”应翻译为“{targets}”之一。"

#: main_window.py:733
msgid "Glossary Panel"
msgstr "术语表面板"

#: ui_components/glossary_panel.py:51
msgid "Glossary Settings"
msgstr "术语表设置"

#: utils/constants.py:59
msgid "Glossary Terms"
msgstr "术语表"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:64
msgid "Glossary Viewer"
msgstr "术语表查看器"

#: services/glossary_service.py:1004
msgid "Glossary entry added successfully."
msgstr "术语表条目已成功添加。"

#: main_window.py:3665
msgid "Glossary matches updated."
msgstr "术语表匹配项已更新。"

#: services/validation_helpers.py:573
msgid "HTML tag"
msgstr "HTML 标签"

#: utils/constants.py:39
msgid "HTML/XML Tags"
msgstr "HTML/XML 标签"

#: ui_components/password_edit.py:195
msgid "Hide Password"
msgstr "隐藏密码"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:416
msgid "Highlighting disabled"
msgstr "高亮已禁用"

#: main_window.py:1500
msgid "Hint: "
msgstr "提示："

#: main_window.py:1498
msgid "Hint: requests not found, AI translation is disabled."
msgstr "提示：requests 未找到, AI 翻译功能不可用。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:346
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1012
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
msgid "Home directory no longer exists."
msgstr "主目录已不存在。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:439
msgid "Homepage"
msgstr "主页"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1730
msgid "INFO"
msgstr "信息"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:794
msgid ""
"If checked, the dot (.) in regex matches newline characters. Essential for "
"multi-line content."
msgstr "如果勾选，正则表达式中的点 (.) 将匹配换行符。这对于处理多行内容至关重要。"

#: ui_components/details_panel.py:155
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: main_window.py:3124
msgid "Ignore Warnings"
msgstr "忽略警告"

#: dialogs/statistics_dialog.py:533 dialogs/statistics_dialog.py:590
#: main_window.py:790 main_window.py:1076 main_window.py:4564
#: main_window.py:4625 main_window.py:4633 main_window.py:5912
msgid "Ignored"
msgstr "已忽略"

#: main_window.py:4005
#, python-brace-format
msgid "Ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "已为 {count} 个项目忽略警告。"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:73 main_window.py:393
#: main_window.py:704
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Import Date"
msgstr "导入日期"

#: dialogs/management_tabs.py:317 main_window.py:4617 main_window.py:4629
#: main_window.py:4719 main_window.py:4723
msgid "Import Error"
msgstr "导入错误"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:663
msgid "Import Extraction Rule Preset"
msgstr "导入提取规则预设"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683 dialogs/management_tabs.py:370
#: dialogs/management_tabs.py:612 dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#: main_window.py:3626
msgid "Import Failed"
msgstr "导入失败"

#: dialogs/management_tabs.py:250
msgid "Import In Progress"
msgstr "正在导入"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:485
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:117
msgid "Import Preset"
msgstr "导入预设"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:357
msgid "Import Prompt Preset"
msgstr "导入提示词预设"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:55
msgid "Import Settings"
msgstr "导入设置"

#: dialogs/management_tabs.py:363 dialogs/management_tabs.py:609
#: main_window.py:3602
msgid "Import Successful"
msgstr "导入成功"

#: main_window.py:396 main_window.py:708 main_window.py:4605
msgid "Import Translations from Excel"
msgstr "导入 Excel 翻译"

#: main_window.py:401 main_window.py:714
msgid "Import Translations from PO File..."
msgstr "从 PO 文件导入翻译..."

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:28
msgid "Import as New File"
msgstr "作为新文件导入"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:65
msgid "Import as bidirectional (e.g., en->fr and fr->en)"
msgstr "作为双向导入（例如 en->fr 和 fr->en）"

#: main_window.py:3596
msgid "Import cancelled."
msgstr "导入已取消。"

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Global Glossary"
msgstr "导入到全局术语表"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Global TM"
msgstr "导入到全局 TM"

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Project Glossary"
msgstr "导入到项目术语表"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Project TM"
msgstr "导入到项目 TM"

#: main_window.py:4715
#, python-brace-format
msgid ""
"Imported/updated {field_count} fields for {item_count} items from Excel."
msgstr "已从 Excel 为 {item_count} 个项目导入/更新了 {field_count} 个字段。"

#: dialogs/management_tabs.py:88
msgid "Importing TBX file..."
msgstr "正在导入 TBX 文件..."

#: dialogs/management_tabs.py:587
msgid "Importing TM file..."
msgstr "正在导入 TM 文件..."

#: main_window.py:3580
msgid "Importing to Global Glossary..."
msgstr "正在导入到全局术语表..."

#: main_window.py:3577
msgid "Importing to Project Glossary..."
msgstr "正在导入到项目术语表..."

#: dialogs/management_tabs.py:81
msgid "Importing..."
msgstr "正在导入..."

#: dialogs/settings_pages.py:251
msgid ""
"Improves performance for cross-file operations, but may increase initial "
"loading time for large projects."
msgstr "提高跨文件操作的性能，但可能会增加大型项目的初始加载时间。"

#: main_window.py:2625
msgid "In Progress"
msgstr "进行中"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:525
msgid ""
"Include nearby original and translated text to help AI understand the "
"context."
msgstr "包含附近的原文和译文以帮助 AI 理解上下文。"

#: dialogs/settings_pages.py:441
msgid "Include nearby original and translated text."
msgstr "包含附近的原文和译文。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435 plugins/plugin_dialog.py:391
msgid "Incompatible"
msgstr "不兼容"

#: plugins/plugin_manager.py:120
#, python-brace-format
msgid "Incompatible with app version (requires {req}, current is {curr})"
msgstr "与应用版本不兼容 (需要 {req}，当前为 {curr})"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1132
#, python-brace-format
msgid "Indexed {count} glossary terms for context injection."
msgstr "已为上下文注入索引 {count} 个术语。"

#: dialogs/search_dialog.py:194 dialogs/search_dialog.py:210
#: dialogs/settings_pages.py:727 main_window.py:993 main_window.py:4464
#: main_window.py:4538 main_window.py:4599 main_window.py:4728
#: main_window.py:4768 main_window.py:4808 main_window.py:4982
#: main_window.py:5026 main_window.py:5149 main_window.py:5259
#: main_window.py:5287 main_window.py:5318 main_window.py:5332
#: main_window.py:5351 main_window.py:5417 main_window.py:6412
#: main_window.py:6623 ui_components/details_panel.py:309
#: ui_components/marker_bar.py:35 ui_components/marker_bar.py:437
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: services/diff_service.py:35
msgid "Inherited from old version"
msgstr "继承自旧版"

#: utils/constants.py:67
msgid "Initial Capitalization"
msgstr "首字母大写"

#: dialogs/new_project_dialog.py:191
msgid "Initial Target Language:"
msgstr "初始目标语言："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Initialization Error"
msgstr "初始化错误"

#: ui_components/welcome_screen.py:614
msgid "Initialization Failed!"
msgstr "初始化失败！"

#: dialogs/statistics_dialog.py:37
msgid "Initialization complete."
msgstr "初始化完成。"

#: ui_components/welcome_screen.py:595
msgid "Initializing main window and plugins..."
msgstr "正在初始化主窗口和插件..."

#: main_window.py:253
msgid "Initializing services in the background..."
msgstr "正在后台初始化服务..."

#: ui_components/welcome_screen.py:625
#, python-brace-format
msgid "Initializing to open {filename}..."
msgstr "正在初始化以打开 {filename}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:861 dialogs/statistics_dialog.py:34
#: ui_components/welcome_screen.py:511
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:137
msgid "Injected Glossary"
msgstr "已注入术语表"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid ""
"Injects 'Chain of Thought' instructions to force deep thinking for non-"
"reasoning models."
msgstr "注入“思维链”指令，强制非推理模型进行深度思考。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:318
msgid ""
"Injects glossary terms found in the original text to enforce specific "
"translations."
msgstr "注入在原文中找到的术语以强制执行特定翻译。"

#: dialogs/diff_dialog.py:132
msgid "Inline Differences"
msgstr "内联差异"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:161
msgid "Input"
msgstr "输入"

#: services/glossary_service.py:419
msgid "Inserting new terms..."
msgstr "正在插入新术语..."

#: services/glossary_service.py:475
msgid "Inserting translations..."
msgstr "正在插入翻译..."

#: services/tm_service.py:452
#, python-brace-format
msgid "Inserting {count} TM entries..."
msgstr "正在插入 {count} 个 TM 条目..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:166 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: plugins/plugin_dialog.py:592
msgid "Install Dependency"
msgstr "安装依赖项"

#: plugins/plugin_dialog.py:160
msgid "Install from File..."
msgstr "从文件安装..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:492 plugins/plugin_dialog.py:497
msgid "Installation Error"
msgstr "安装错误"

#: plugins/plugin_dialog.py:495
msgid "Installation Failed"
msgstr "安装失败"

#: plugins/plugin_dialog.py:484
msgid "Installation Successful"
msgstr "安装成功"

#: plugins/plugin_manager.py:455
msgid "Installation cancelled by user."
msgstr "用户取消了安装。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:491
#, python-brace-format
msgid "Installation failed: {error}"
msgstr "安装失败：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:158 plugins/plugin_dialog.py:422
#: plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: plugins/plugin_dialog.py:601
#, python-brace-format
msgid "Installing {lib}..."
msgstr "正在安装 {lib}..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:483
#, python-brace-format
msgid "Installing {plugin_name}..."
msgstr "正在安装 {plugin_name}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:426
msgid "Intelligent Batch Translation"
msgstr "智能批量翻译"

#: main_window.py:538 main_window.py:747
msgid "Intelligent Translation..."
msgstr "智能翻译..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:160
msgid "Interactive Review Mode"
msgstr "交互式审阅模式"

#: dialogs/management_tabs.py:447 dialogs/management_tabs.py:667
msgid "Internal Database"
msgstr "内部数据库"

#: main_window.py:2184 main_window.py:2190
msgid "Invalid File"
msgstr "无效文件"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:267
msgid "Invalid Input"
msgstr "无效输入"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/new_project_dialog.py:360 dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Invalid Languages"
msgstr "无效语言"

#: main_window.py:2452
msgid "Invalid Project"
msgstr "无效项目"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:375
msgid "Invalid Regex"
msgstr "无效正则"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
#, python-brace-format
msgid "Invalid path: {path}"
msgstr "无效路径：{path}"

#: plugins/plugin_manager.py:443
msgid ""
"Invalid plugin archive structure. The archive must contain either a single "
"plugin folder or the plugin's files (__init__.py, etc.) directly."
msgstr "无效的插件压缩包结构。压缩包必须直接包含单个插件文件夹或插件文件（如 __init__.py）。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:623
msgid "Issue Description"
msgstr "问题描述"

#: dialogs/statistics_dialog.py:290
msgid "Issues & Warnings"
msgstr "问题与警告"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:706
msgid "Items per AI request."
msgstr "每个 AI 请求的项目数。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:551
msgid "Items with Warnings"
msgstr "有警告项"

#: main_window.py:4746
msgid "JSON files (*.json);;All Files (*.*)"
msgstr "JSON 文件 (*.json);;所有文件 (*.*)"

#: ui_components/welcome_screen.py:66 ui_components/welcome_screen.py:69
msgid "Just now"
msgstr "刚刚"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:91
msgid "Keep existing entries and ignore new ones."
msgstr "保留现有条目并忽略新条目。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:381
msgid "Keybinding Conflict"
msgstr "快捷键冲突"

#: main_window.py:1027
msgid "Keybinding Settings"
msgstr "快捷键设置"

#: dialogs/settings_pages.py:358
msgid "Keybinding Settings..."
msgstr "快捷键设置..."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:392
msgid "Keybindings have been updated."
msgstr "快捷键已更新。"

#: dialogs/settings_pages.py:360
msgid "Keybindings:"
msgstr "快捷键："

#: dialogs/settings_dialog.py:172
msgid "Language Changed"
msgstr "语言已更改"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:39
msgid "Language Mapping"
msgstr "语言映射"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:181
msgid "Language Pair Settings"
msgstr "语言对设置"

#: main_window.py:637 main_window.py:771
msgid "Language Pair Settings..."
msgstr "语言对设置..."

#: dialogs/language_pair_dialog.py:261
msgid "Language Selection"
msgstr "语言选择"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Language in File"
msgstr "文件中的语言"

#: main_window.py:1023
#, python-brace-format
msgid "Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "语言对已设置为 {src} -> {tgt}。"

#: main_window.py:1016
msgid "Language pair updated. Re-validating all entries..."
msgstr "语言对已更新。正在重新验证所有条目..."

#: main_window.py:5495 ui_components/newline_text_edit.py:136
#, python-brace-format
msgid ""
"Large Text Detected ({len} chars).\n"
"It exceeds the safety limit.\n"
"\n"
"Pasting this might freeze the application. Continue anyway?"
msgstr ""
"检测到大文本（{len} 个字符）。\n"
"已超出安全限制。\n"
"\n"
"粘贴此内容可能导致应用程序冻结。是否仍要继续？"

#: utils/enums.py:64
msgid "Leading Whitespace Mismatch"
msgstr "前导空格不匹配"

#: utils/constants.py:65
msgid "Leading/Trailing Whitespace"
msgstr "前导/尾随空格"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Left Delimiter"
msgstr "左界定符"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:211
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:763
msgid "Left Delimiter:"
msgstr "左定界符："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
msgid "Left and right delimiters cannot be empty."
msgstr "左、右定界符均不能为空。"

#: dialogs/settings_pages.py:813
msgid "Length Constraints"
msgstr "长度限制"

#: utils/enums.py:87
msgid "Length Deviation (Major)"
msgstr "长度偏差 (严重)"

#: utils/enums.py:85
msgid "Length Deviation (Minor)"
msgstr "长度偏差 (轻微)"

#: services/validation_service.py:204 services/validation_service.py:213
#, python-brace-format
msgid ""
"Length warning: Unusual expansion ratio ({actual:.1f}x), expected around "
"{expected:.1f}x."
msgstr "长度警告：膨胀率异常 ({actual:.1f}x)，预期值 {expected:.1f}x。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:802
msgid "Let AI analyze your text and generate regex for you."
msgstr "让 AI 分析您的文本并为您生成正则表达式。"

#: main_window.py:2113
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync\n"
"\n"
"Version: {version}\n"
"Author: TheSkyC"
msgstr ""
"LexiSync\n"
"\n"
"版本：{version}\n"
"作者：TheSkyC"

#: main_window.py:124 main_window.py:678
#, python-brace-format
msgid "LexiSync - v{version}"
msgstr "LexiSync - v{version}"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:32
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync has analyzed <b>{filename}</b>. Please configure the import "
"settings below."
msgstr "LexiSync 已分析 <b>{filename}</b>。请配置以下导入设置。"

#: plugins/plugin_dialog.py:618
#, python-brace-format
msgid ""
"Library '{lib}' installed successfully.\n"
"Please restart the application to use the plugin."
msgstr ""
"库 '{lib}' 安装成功。\n"
"请重启应用程序以使用插件。"

#: plugins/plugin_dialog.py:564
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' is already installed and compatible."
msgstr "库 '{lib}' 已安装且兼容。"

#: plugins/plugin_dialog.py:657
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' uninstalled successfully."
msgstr "库 '{lib}' 卸载成功。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:414
msgid "Limit reached"
msgstr "已达上限"

#: main_window.py:786 ui_components/details_panel.py:305
msgid "Line"
msgstr "行"

#: utils/enums.py:70
msgid "Line Count Mismatch"
msgstr "行数不匹配"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:313
msgid "List of validation errors found in the current translation."
msgstr "当前翻译中发现的验证错误列表。"

#: dialogs/settings_pages.py:249
msgid "Load all source files when opening a project"
msgstr "打开项目时加载所有源文件"

#: main_window.py:4947
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} entries from PO file {filename}."
msgstr "已从 PO 文件 {filename} 加载 {count} 个条目。"

#: main_window.py:2573
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} translatable strings from {filename}"
msgstr "已加载 {count} 个可翻译字符串从 {filename}"

#: plugins/plugin_dialog.py:367
msgid "Loading Failed"
msgstr "加载失败"

#: main_window.py:2283
msgid "Loading all source files..."
msgstr "正在加载所有源文件..."

#: ui_components/welcome_screen.py:578
msgid "Loading core libraries..."
msgstr "正在加载核心库..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:230
msgid "Loading existing glossary for consistency..."
msgstr "正在加载现有术语表以确保一致性..."

#: main_window.py:2335
msgid "Loading file..."
msgstr "正在加载文件..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:278
msgid "Loading marketplace..."
msgstr "正在加载市场..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:189
msgid "Location:"
msgstr "位置："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:72
msgid "Longest Text"
msgstr "最长文本"

#: utils/constants.py:32 utils/constants.py:53 utils/constants.py:80
msgid "Loose"
msgstr "宽松"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:765
msgid ""
"Lower values (0.1) are more deterministic/precise.\n"
"Higher values (0.8) are more creative."
msgstr ""
"较低的值（0.1）更具确定性/精确性。\n"
"较高的值（0.8）更具创造性。"

#: main_window.py:4519
msgid "MO Compilation Failed"
msgstr "MO 文件编译失败"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:309 dialogs/prompt_manager_dialog.py:311
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:314 dialogs/prompt_manager_dialog.py:316
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:319 dialogs/prompt_manager_dialog.py:321
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:323
msgid "Main App"
msgstr "主程序"

#: dialogs/settings_pages.py:830
msgid "Major Threshold (Error):"
msgstr "主要阈值（错误）："

#: dialogs/settings_pages.py:401
msgid "Manage AI Models..."
msgstr "管理 AI 模型..."

#: dialogs/settings_pages.py:301
msgid "Manage Extraction Rules..."
msgstr "管理提取规则..."

#: plugins/plugin_manager.py:496
msgid "Manage Plugins..."
msgstr "管理插件..."

#: dialogs/management_tabs.py:436 dialogs/management_tabs.py:656
#: dialogs/test_translation_dialog.py:74
msgid "Manual Input"
msgstr "手动录入"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:79
msgid "Manual Intervention"
msgstr "人工干预"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Map to Language in LexiSync"
msgstr "映射至 LexiSync 语言"

#: main_window.py:3097
msgid "Mark as"
msgstr "标记为"

#: main_window.py:3117
msgid "Mark as Fuzzy"
msgstr "标记为模糊"

#: ui_components/details_panel.py:255
msgid "Mark as Fuzzy / Needs Work"
msgstr "标记为模糊 / 需校对"

#: main_window.py:3109
msgid "Mark as Ignored"
msgstr "标记为忽略"

#: main_window.py:3101
msgid "Mark as Reviewed"
msgstr "标记为审阅"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:302
#, python-brace-format
msgid "Marketplace loaded. Found {count} plugins."
msgstr "市场加载完毕。共找到 {count} 个插件。"

#: dialogs/search_dialog.py:194
msgid "Match is not in a replaceable column."
msgstr "匹配项不在可替换列中。"

#: dialogs/search_dialog.py:161 dialogs/search_dialog.py:175
#, python-brace-format
msgid "Match {current}/{total}"
msgstr "匹配项 {current}/{total}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:732
msgid "Max retries if validation fails."
msgstr "验证失败时的最大重试次数。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:744
msgid "Max time to wait for AI response."
msgstr "等待 AI 响应的最长时间。"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:80
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:139
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:86
msgid "Merge"
msgstr "合并"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:717
msgid "Merge last batch if smaller than this ratio of Batch Size."
msgstr "如果最后一批小于此批次大小的比例，则合并。"

#: dialogs/settings_pages.py:831
msgid "Minor Threshold (Warning):"
msgstr "次要阈值（警告）："

#: utils/constants.py:73
msgid "Mismatched Quotes"
msgstr "不匹配的引号"

#: services/validation_helpers.py:325
#, python-brace-format
msgid "Mismatched accelerator '{marker}'"
msgstr "不匹配的加速键 '{marker}'"

#: services/validation_helpers.py:545
#, python-brace-format
msgid "Mismatched {desc}"
msgstr "不匹配的{desc}"

#: plugins/plugin_dialog.py:274
msgid "Missing Dependencies"
msgstr "缺失依赖"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72 dialogs/new_project_dialog.py:355
msgid "Missing Information"
msgstr "信息缺失"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:258
msgid "Missing Input"
msgstr "缺少输入"

#: plugins/plugin_dialog.py:399
msgid "Missing Libraries"
msgstr "缺失库"

#: plugins/plugin_manager.py:83
#, python-brace-format
msgid "Missing dependencies: {deps}"
msgstr "缺少依赖：{deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:210
#, python-brace-format
msgid "Missing external libraries: {libs}. Check to force-enable."
msgstr "缺少外部库：{libs}。勾选以强制启用。"

#: services/validation_helpers.py:246
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{c}' and '{l}'"
msgstr "'{c}' 与 '{l}' 之间缺少空格"

#: services/validation_helpers.py:253
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{l}' and '{c}'"
msgstr "'{l}' 和 '{c}' 之间缺少空格"

#: services/validation_helpers.py:351
#, python-brace-format
msgid "Missing {label}: {items}"
msgstr "缺失 {label}：{items}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:277
msgid "Model Name:"
msgstr "模型名称："

#: dialogs/new_project_dialog.py:45
msgid "Modified"
msgstr "修改日期"

#: dialogs/diff_dialog.py:177
msgid "Modified/Inherited"
msgstr "修改/继承"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:104
msgid "Modify Style Guide here for testing..."
msgstr "在此处修改样式指南以进行测试..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:71
msgid "Most Complex (Variables/Tags)"
msgstr "最复杂（变量/标签）"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:91
msgid "Move Down (Lower Priority)"
msgstr "下移（较低优先级）"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:89
msgid "Move Up (Higher Priority)"
msgstr "上移（更高优先级）"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:332
msgid "Multiline Mode"
msgstr "多行模式"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:227
msgid "Multiline Mode: Unknown"
msgstr "多行模式: 未知"

#: dialogs/management_tabs.py:472 dialogs/management_tabs.py:689
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:216
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Navigation Error"
msgstr "导航错误"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:404
msgid "Nearby Text"
msgstr "邻近文本"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:322
msgid "Nearby translated text for context."
msgstr "附近的已翻译文本，用于提供上下文。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:320
msgid "Nearby untranslated original text."
msgstr "附近的未翻译原文，用于提供上下文。"

#: dialogs/settings_pages.py:440 dialogs/smart_translation_dialog.py:522
msgid "Neighboring Text"
msgstr "邻近文本"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Network Error"
msgstr "网络错误"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:34
msgid ""
"Network connection failed. Please check your internet connection and "
"firewall settings."
msgstr "网络连接失败。请检查您的网络连接和防火墙设置。"

#: services/ai_translator.py:70
msgid "Network error or API request failed"
msgstr "网络错误或 API 请求失败"

#: dialogs/diff_dialog.py:237 dialogs/prompt_manager_dialog.py:84
msgid "New"
msgstr "新增"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:279
msgid "New Instruction"
msgstr "新指令"

#: dialogs/new_project_dialog.py:144 ui_components/welcome_screen.py:443
msgid "New Project"
msgstr "新建项目"

#: main_window.py:355 main_window.py:696
msgid "New Project..."
msgstr "新建项目..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:587
msgid "New Rule"
msgstr "新规则"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:45
msgid "New Translation"
msgstr "新翻译"

#: utils/constants.py:69
msgid "Newline Count Mismatch"
msgstr "换行符数量不匹配"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:301
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: dialogs/settings_pages.py:231
msgid "Next Error"
msgstr "下一个错误"

#: dialogs/settings_pages.py:233
msgid "Next Info"
msgstr "下一个信息"

#: dialogs/settings_pages.py:229
msgid "Next Item"
msgstr "下一项"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:78
msgid "Next Sample"
msgstr "下一个样本"

#: dialogs/settings_pages.py:230
msgid "Next Unreviewed"
msgstr "下一个未审阅"

#: dialogs/settings_pages.py:228
msgid "Next Untranslated"
msgstr "下一个未翻译项"

#: dialogs/settings_pages.py:232
msgid "Next Warning"
msgstr "下一个警告"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585
msgid "No"
msgstr "否"

#: main_window.py:6412
msgid "No AI batch translation task is in progress."
msgstr "没有正在进行的 AI 批量翻译任务。"

#: main_window.py:2036
msgid "No History"
msgstr "无历史记录"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:394
msgid "No Result"
msgstr "无结果"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "No Selection"
msgstr "未选择"

#: ui_components/tm_panel.py:84
msgid "No TM matches found."
msgstr "未找到 TM 匹配项。"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:229
msgid "No TM/RAG matches."
msgstr "无 TM/RAG 匹配项。"

#: main_window.py:6108
msgid "No Translation Needed"
msgstr "无需翻译"

#: main_window.py:5296
msgid "No active TM database found to clear the entry from."
msgstr "未找到当前激活的翻译记忆库以清除条目。"

#: main_window.py:3920
msgid "No active correction prompt found. Please check AI Settings."
msgstr "未找到当前激活的修正提示。请检查 AI 设置。"

#: main_window.py:1650
msgid "No active glossary database found."
msgstr "未找到当前激活的术语库。"

#: main_window.py:5351
msgid "No applicable strings to check against TM."
msgstr "没有可对照翻译记忆库检查的字符串。"

#: main_window.py:5411
msgid "No applicable translations found in TM (or no changes needed)."
msgstr "未在翻译记忆库中找到适用的翻译 (或无需更改)。"

#: main_window.py:5362
msgid "No applicable translations found in TM."
msgstr "未在翻译记忆库中找到适用的翻译。"

#: main_window.py:3722
msgid "No auto-fixable issues found."
msgstr "未发现可自动修复的问题。"

#: main_window.py:5026
msgid "No code content loaded to reload."
msgstr "没有已加载的代码内容可供重新加载。"

#: main_window.py:4808
msgid "No content to export."
msgstr "无内容可导出。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "No data to display."
msgstr "无数据显示。"

#: main_window.py:4538 main_window.py:4728 main_window.py:4768
#: main_window.py:4982
msgid "No data to export."
msgstr "无数据可导出。"

#: services/tm_service.py:622
msgid "No entries to save."
msgstr "无条目可保存。"

#: services/tm_service.py:637
msgid "No entries to update (all skipped)."
msgstr "无条目可更新（全部已跳过）。"

#: ui_components/glossary_panel.py:78
msgid "No glossary matches found."
msgstr "未找到术语表匹配项。"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:228
msgid "No glossary terms injected."
msgstr "未注入任何术语。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1446
msgid "No glossary terms provided."
msgstr "未提供术语。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:631
msgid "No issues found"
msgstr "未发现问题"

#: main_window.py:6629
msgid "No item selected."
msgstr "未选择任何项目。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1096
msgid "No items found in the selected scope."
msgstr "在所选范围内未找到任何项目。"

#: main_window.py:6680
msgid "No items selected for AI translation."
msgstr "没有选中的项目可供 AI 翻译。"

#: main_window.py:3981
msgid "No items selected to modify warning status."
msgstr "未选择任何项目以修改警告状态。"

#: main_window.py:6170
msgid "No items to process."
msgstr "无项目可处理。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472
msgid "No items to review."
msgstr "无条目可审阅。"

#: main_window.py:3786
msgid "No items with fixable issues found."
msgstr "未发现存在可修复问题的项目。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:369
msgid "No match found"
msgstr "无匹配"

#: main_window.py:2857
#, python-brace-format
msgid "No matches found for '{search_term}' under current filters."
msgstr "当前筛选条件下未找到 '{search_term}'。"

#: dialogs/search_dialog.py:210
msgid "No matches found to replace."
msgstr "未找到可替换的匹配项。"

#: dialogs/search_dialog.py:157 dialogs/search_dialog.py:171
msgid "No matches found."
msgstr "未找到匹配项。"

#: main_window.py:6624
msgid "No matching TM entries or no changes needed for selected items."
msgstr "选中项无匹配记忆或无需更新。"

#: main_window.py:1838
msgid "No more actions to redo"
msgstr "没有可恢复的操作"

#: main_window.py:1749
msgid "No more actions to undo"
msgstr "没有可撤销的操作"

#: main_window.py:5636
#, python-brace-format
msgid "No more {type} items found."
msgstr "未找到更多{type}条目。"

#: main_window.py:4409
msgid "No original code content to save."
msgstr "无原始代码内容可保存。"

#: main_window.py:4405
msgid "No original code file path."
msgstr "无原始代码文件路径。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:68
msgid "No project currently open"
msgstr "当前没有打开的项目"

#: main_window.py:5125
msgid "No project data loaded to generate statistics."
msgstr "未加载项目数据以生成统计。"

#: services/project_manager.py:39
msgid "No project is currently open."
msgstr "当前没有打开的项目。"

#: dialogs/management_tabs.py:121
msgid "No project is open. This panel is disabled."
msgstr "没有打开项目。此面板已禁用。"

#: dialogs/management_tabs.py:513
msgid "No project open."
msgstr "没有打开项目。"

#: ui_components/welcome_screen.py:680
msgid "No recent files"
msgstr "没有最近文件"

#: main_window.py:3934
msgid "No specific errors detected, please review and improve."
msgstr "未检测到特定错误，请检查并改进。"

#: main_window.py:5332
msgid "No strings to apply TM to."
msgstr "没有字符串可应用记忆库。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:956
msgid "No terms selected to save."
msgstr "未选择任何术语进行保存。"

#: main_window.py:993
msgid "No text available to detect language from."
msgstr "无可用文本进行检测。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1523
msgid "No translated items found for index. Skipping RAG."
msgstr "未找到已翻译条目用于构建索引，跳过 RAG。"

#: main_window.py:6109
msgid "No untranslated and non-ignored strings found."
msgstr "没有找到未翻译且未忽略的字符串。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
msgid "No valid items to delete."
msgstr "没有有效的项目可删除。"

#: services/glossary_service.py:341
msgid "No valid terms found in the TBX file."
msgstr "在 TBX 文件中未找到有效术语。"

#: main_window.py:5149
msgid "No valid translated entries found to save."
msgstr "未找到有效的翻译条目可保存。"

#: dialogs/settings_pages.py:582
msgid "None Selected"
msgstr "未选择任何项目"

#: dialogs/settings_pages.py:272
msgid "Normalize newlines"
msgstr "规范化换行符"

#: utils/enums.py:100
msgid "Number Mismatch"
msgstr "数字不匹配"

#: utils/constants.py:46
msgid "Numbers Consistency"
msgstr "数字一致性"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:522
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:816
#: dialogs/font_settings_dialog.py:293 dialogs/keybinding_dialog.py:303
#: dialogs/language_pair_dialog.py:339 dialogs/new_project_dialog.py:254
#: dialogs/project_settings_dialog.py:539 dialogs/prompt_manager_dialog.py:145
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:502 dialogs/settings_dialog.py:100
#: plugins/plugin_dialog.py:567
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: dialogs/settings_pages.py:257
msgid "On File Save"
msgstr "文件保存时"

#: main_window.py:2184
msgid "Only .tbx files can be imported into the glossary."
msgstr "只有 .tbx 文件可以导入到术语表。"

#: main_window.py:2191
msgid "Only .xlsx files can be imported into the TM."
msgstr "只有 .xlsx 文件可以导入到 TM。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:825
#: ui_components/welcome_screen.py:253
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: main_window.py:2416
msgid "Open File for Quick Edit"
msgstr "打开文件进行快速编辑"

#: main_window.py:351
msgid "Open File..."
msgstr "打开文件..."

#: plugins/plugin_dialog.py:163
msgid "Open Marketplace..."
msgstr "打开插件市场..."

#: plugins/plugin_dialog.py:132 plugins/plugin_dialog.py:462
msgid "Open Plugin Directory"
msgstr "打开插件目录"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:814
#: ui_components/welcome_screen.py:448
msgid "Open Project"
msgstr "打开项目"

#: main_window.py:2308
msgid "Open Project Error"
msgstr "打开项目错误"

#: main_window.py:2445
msgid "Open Project Folder"
msgstr "打开项目文件夹"

#: main_window.py:359 main_window.py:697
msgid "Open Project..."
msgstr "打开项目..."

#: ui_components/welcome_screen.py:439
msgid "Open a single file for fast translation"
msgstr "打开单个文件进行快速翻译"

#: ui_components/welcome_screen.py:449
msgid "Open an existing project folder"
msgstr "打开一个现有的项目文件夹"

#: main_window.py:2135
msgid "Open for Quick Edit"
msgstr "打开以进行快速编辑"

#: main_window.py:2604
msgid "Open operation cancelled by user."
msgstr "打开操作被用户取消。"

#: main_window.py:2147
msgid "Open or Set as Root"
msgstr "打开或设为根目录"

#: main_window.py:695
msgid "Open..."
msgstr "打开..."

#: main_window.py:2607
#, python-brace-format
msgid "Opening '{filename}'..."
msgstr "正在打开“{filename}”..."

#: dialogs/management_tabs.py:400
msgid "Operation In Progress"
msgstr "操作进行中"

#: main_window.py:2245 main_window.py:2490 main_window.py:3871
#: main_window.py:6117
msgid "Operation Restricted"
msgstr "操作受限"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1699
msgid "Operation Stopped"
msgstr "操作已停止"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:106 dialogs/search_dialog.py:54
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: dialogs/diff_dialog.py:160 dialogs/search_dialog.py:63
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1234 main_window.py:782
#: main_window.py:5782
msgid "Original"
msgstr "原文"

#: main_window.py:4565
msgid "Original (Raw)"
msgstr "原文（原始内容）"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4627 main_window.py:4633
msgid "Original (Semantic)"
msgstr "原文（语义）"

#: main_window.py:4175
msgid "Original text cannot be empty for a new entry."
msgstr "新条目的原文不能为空。"

#: ui_components/details_panel.py:52 ui_components/details_panel.py:467
msgid "Original:"
msgstr "原文："

#: main_window.py:6567
#, python-brace-format
msgid ""
"Original:\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"Enter comment:"
msgstr ""
"原文：\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"输入注释:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:712
msgid "Orphan Ratio:"
msgstr "孤立比率："

#: main_window.py:2419
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;"
msgstr "守望先锋工坊文件 (*.ow *.txt);;"

#: main_window.py:6890
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;All Files (*.*)"
msgstr "守望先锋工坊文件 (*.ow *.txt);;All Files (*.*)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:75
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:136
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: main_window.py:6152
msgid "Overwrite All"
msgstr "全部覆盖"

#: main_window.py:5920 main_window.py:6138 main_window.py:6148
msgid "Overwrite Confirmation"
msgstr "覆盖确认"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:81
msgid "Overwrite existing entries"
msgstr "覆盖现有条目"

#: main_window.py:4956
msgid "PO Import Error"
msgstr "PO 导入错误"

#: main_window.py:6885
msgid "PO Template Files (*.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 模板文件 (*.pot);;所有文件 (*.*)"

#: main_window.py:4828
msgid "PO Template files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 模板文件 (*.pot);;所有文件 (*.*)"

#: main_window.py:2420
msgid "PO Translation Files (*.po *.pot);;"
msgstr "PO 翻译文件 (*.po *.pot);;"

#: main_window.py:4959
msgid "PO file loading failed"
msgstr "PO 文件加载失败"

#: main_window.py:4517
#, python-brace-format
msgid "PO file saved and MO file compiled: {filename}"
msgstr "PO 文件已保存，MO 文件已编译：{filename}"

#: main_window.py:4508
#, python-brace-format
msgid "PO file saved to: {filename}"
msgstr "PO 文件已保存至：{filename}"

#: main_window.py:4530 main_window.py:4999
msgid "PO files (*.po);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 文件 (*.po);;所有文件 (*.*)"

#: main_window.py:4975
msgid "PO files (*.po);;POT files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 文件 (*.po);;POT 文件 (*.pot);;所有文件 (*.*)"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:13
msgid "POT File Detected"
msgstr "检测到 POT 文件"

#: main_window.py:4873
#, python-brace-format
msgid "POT file exported to: {filename}"
msgstr "POT 文件已导出至：{filename}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:299
msgid "Page 1 / 1"
msgstr "第 1 页 / 共 1 页"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:444
#, python-brace-format
msgid "Page {current} / {total}"
msgstr "第 {current} 页 / 共 {total} 页"

#: utils/constants.py:64
#, python-brace-format
msgid "Paired Brackets () [] {}"
msgstr "配对括号 () [] {}"

#: main_window.py:501 main_window.py:687
msgid "Panels"
msgstr "面板"

#: utils/constants.py:87 utils/enums.py:80
msgid "Pangu Spacing"
msgstr "盘古之白"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:695
msgid "Parallel requests count."
msgstr "并行请求数量。"

#: services/validation_helpers.py:76
msgid "Parentheses ()"
msgstr "圆括号 ()"

#: dialogs/management_tabs.py:272 main_window.py:3561
msgid "Parse Error"
msgstr "解析错误"

#: services/glossary_service.py:335
msgid "Parsing TBX file..."
msgstr "正在解析 TBX 文件..."

#: services/tm_service.py:331
msgid "Parsing TM file..."
msgstr "正在解析 TM 文件..."

#: main_window.py:6693
msgid "Parsing new file..."
msgstr "正在解析新文件..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:363
msgid "Partial Match"
msgstr "部分匹配"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:983
#, python-brace-format
msgid ""
"Partially completed deletion. {success} item(s) deleted, but encountered errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"部分删除完成。已删除 {success} 项，但遇到错误：\n"
"\n"
"{errors}"

#: main_window.py:5502 ui_components/newline_text_edit.py:143
msgid "Paste Protection"
msgstr "粘贴保护"

#: main_window.py:5509
msgid "Paste cancelled."
msgstr "粘贴已取消。"

#: main_window.py:5517
msgid "Paste failed: Clipboard content is not text."
msgstr "粘贴失败：剪贴板内容非文本。"

#: main_window.py:494 main_window.py:724
msgid "Paste to Translation"
msgstr "粘贴到译文"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
msgid "Path Error"
msgstr "路径错误"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#, python-brace-format
msgid "Path does not exist: {path}"
msgstr "路径不存在：{path}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#, python-brace-format
msgid "Path is not a directory: {path}"
msgstr "路径不是目录：{path}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:358
msgid "Perfect Match!"
msgstr "完全匹配！"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:301
msgid "Performance"
msgstr "性能"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:969
#, python-brace-format
msgid "Permission denied: {path}"
msgstr "权限不足：{path}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1263
msgid "Phase 1/2: Analyzing Content..."
msgstr "阶段 1/2：正在分析内容..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1530
msgid "Phase 2/2: Translating..."
msgstr "阶段 2/2：正在翻译..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1492
msgid "Phase 2a: Building Knowledge Base..."
msgstr "阶段 2a：构建知识库..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1574
msgid "Phase 2b: Translating..."
msgstr "阶段 2b：正在翻译..."

#: utils/enums.py:49
msgid "Placeholder Missing"
msgstr "占位符缺失"

#: utils/enums.py:53
msgid "Placeholder Name Mismatch"
msgstr "占位符名称不匹配"

#: dialogs/settings_pages.py:647
msgid "Please enter an API Key."
msgstr "请输入 API 密钥。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:395
msgid "Please generate a regex pattern first."
msgstr "请先生成一个正则表达式。"

#: main_window.py:4600
msgid ""
"Please load a code file or project first to match imported translations."
msgstr "请先加载代码文件或项目以匹配导入的翻译。"

#: main_window.py:5417
msgid "Please load a file or project first."
msgstr "请先加载文件或项目。"

#: main_window.py:6424
msgid "Please load a project or file first."
msgstr "请先加载项目或文件。"

#: main_window.py:6879
msgid "Please open a project or file first."
msgstr "请先打开一个项目或文件。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:259
msgid "Please provide both Sample Text and Target Content."
msgstr "请提供示例文本和目标内容。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
msgid "Please select a language to remove."
msgstr "请选择要移除的语言。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
msgid "Please select a language."
msgstr "请选择一种语言。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "Please select a source file to re-scan."
msgstr "请选择要重新扫描的源文件。"

#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
msgid "Please select a source to remove."
msgstr "请选择要移除的源。"

#: main_window.py:5259 main_window.py:5287
msgid "Please select an item first."
msgstr "请先选择一个字符串。"

#: main_window.py:6096
msgid "Please select an item to AI translate."
msgstr "请选择一个项目进行 AI 翻译。"

#: main_window.py:5476
msgid "Please select an item."
msgstr "请选中一个项目。"

#: plugins/plugin_dialog.py:485
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_id}' has been installed.\n"
"\n"
"Please restart the application to enable it."
msgstr ""
"插件“{plugin_id}”已安装。\n"
"\n"
"请重启应用程序以启用它。"

#: plugins/plugin_manager.py:174
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_id}' has missing dependencies: {deps}"
msgstr "插件 '{plugin_id}' 缺少依赖：{deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:321
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' disabled."
msgstr "插件 '{plugin_name}' 已禁用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:299
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' enabled."
msgstr "插件 '{plugin_name}' 已启用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:284
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled with missing libraries."
msgstr "插件 '{plugin_name}' 在缺少库的情况下被强制启用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:263
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled."
msgstr "插件 '{plugin_name}' 已强制启用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:536
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_name}' has been deleted.\n"
"Please restart the application."
msgstr ""
"插件“{plugin_name}”已被删除。\n"
"请重启应用程序。"

#: plugins/plugin_dialog.py:475
msgid "Plugin Archives"
msgstr "插件压缩包"

#: plugins/plugin_dialog.py:535
msgid "Plugin Deleted"
msgstr "插件已删除"

#: plugins/plugin_dialog.py:416
msgid "Plugin Dependencies"
msgstr "插件依赖"

#: plugins/plugin_manager.py:448
msgid "Plugin Exists"
msgstr "插件已存在"

#: plugins/plugin_manager.py:150
msgid "Plugin Loading Error"
msgstr "插件加载错误"

#: plugins/plugin_dialog.py:73
msgid "Plugin Manager"
msgstr "插件管理器"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:184 ui_components/welcome_screen.py:453
msgid "Plugin Marketplace"
msgstr "插件市场"

#: main_window.py:643
msgid "Plugin Marketplace..."
msgstr "插件市场..."

#: plugins/plugin_dialog.py:512 plugins/plugin_manager.py:472
msgid "Plugin directory not found."
msgstr "未找到插件目录。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:497
msgid ""
"Plugin installed successfully. Please restart the application to take "
"effect."
msgstr "插件安装成功。请重启应用程序以生效。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Pos"
msgstr "位置"

#: services/glossary_service.py:385
msgid "Preparing data for database..."
msgstr "正在为数据库准备数据..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:77
msgid "Preset Management"
msgstr "预设管理"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Preset Name:"
msgstr "预设名称："

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Preset Type"
msgstr "预设类型"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
msgid "Preset exported successfully."
msgstr "预设已成功导出。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
msgid "Preset file format is incorrect."
msgstr "预设文件格式不正确。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372
msgid "Preset imported successfully."
msgstr "预设已成功导入。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:447
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:122
msgid "Preview Text / 预览文本 / 123 ABC xyz"
msgstr "预览文本 / 预览文本 / 123 ABC xyz"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:296
msgid "Previous"
msgstr "上一页"

#: utils/constants.py:25
#, python-format
msgid "Printf Format (%s, %d)"
msgstr "Printf 格式 (%s, %d)"

#: utils/enums.py:55
msgid "Printf Format Mismatch"
msgstr "Printf 格式不匹配"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Processed Value"
msgstr "已处理值"

#: dialogs/statistics_dialog.py:72
#, python-brace-format
msgid "Processing item {i}/{total}..."
msgstr "正在处理项 {i}/{total}..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:206
msgid "Profile Name (e.g. My DeepSeek)"
msgstr "配置文件名称（例如：我的 DeepSeek）"

#: main_window.py:330 main_window.py:777
msgid "Project"
msgstr "项目"

#: main_window.py:2301
#, python-brace-format
msgid "Project '{name}' loaded."
msgstr "项目 '{name}' 已加载。"

#: main_window.py:2237 main_window.py:4497
msgid "Project Creation Failed"
msgstr "项目创建失败"

#: main_window.py:2467
msgid "Project Detected"
msgstr "检测到项目"

#: dialogs/new_project_dialog.py:200
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project Glossary"
msgstr "项目术语表"

#: dialogs/statistics_dialog.py:348
msgid "Project Metrics"
msgstr "项目指标"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:320
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1003
msgid "Project Mode"
msgstr "项目模式"

#: dialogs/new_project_dialog.py:188 dialogs/project_settings_dialog.py:110
msgid "Project Name:"
msgstr "项目名称："

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:246
msgid "Project Resource"
msgstr "项目资源"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:558 main_window.py:1678
msgid "Project Resources"
msgstr "项目资源"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:466 dialogs/settings_pages.py:247
msgid "Project Settings"
msgstr "项目设置"

#: main_window.py:631 main_window.py:770
msgid "Project Settings..."
msgstr "项目设置..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:136 dialogs/statistics_dialog.py:420
#: dialogs/statistics_dialog.py:502
msgid "Project Statistics"
msgstr "项目统计"

#: main_window.py:596 main_window.py:760
msgid "Project Statistics..."
msgstr "项目统计..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project TM"
msgstr "项目 TM"

#: dialogs/new_project_dialog.py:222
msgid "Project Translation Memory"
msgstr "项目翻译记忆库"

#: main_window.py:1047
msgid "Project auto-saved."
msgstr "项目已自动保存。"

#: services/project_service.py:285
#, python-brace-format
msgid ""
"Project build completed successfully.\n"
"\n"
"Languages: {num_langs}\n"
"Source Files per Language: {num_files}\n"
"Total Files Created: {total_files}"
msgstr ""
"项目构建成功完成。\n"
"\n"
"语言：{num_langs}\n"
"每种语言的源文件：{num_files}\n"
"创建的文件总数：{total_files}"

#: main_window.py:2259
msgid "Project configuration is missing a target language."
msgstr "项目配置缺少目标语言。"

#: main_window.py:2280
msgid "Project contains no source files."
msgstr "项目不包含任何源文件。"

#: main_window.py:2312
msgid "Project loading failed."
msgstr "项目加载失败。"

#: dialogs/new_project_dialog.py:356
msgid "Project name, location, and at least one source file are required."
msgstr "项目名称、位置和至少一个源文件是必需的。"

#: main_window.py:4428
msgid "Project path is missing. Cannot save."
msgstr "项目路径缺失。无法保存。"

#: main_window.py:4434
msgid "Project saved."
msgstr "项目已保存。"

#: main_window.py:2884
#, python-brace-format
msgid ""
"Project source file not found:\n"
"{path}"
msgstr ""
"未找到项目源文件：\n"
"{path}"

#: main_window.py:4592 main_window.py:4761 main_window.py:4801
#, python-brace-format
msgid "Project translations exported to: {filename}"
msgstr "项目翻译已导出到：{filename}"

#: main_window.py:6772 main_window.py:6868
msgid "Project updated to new version."
msgstr "项目已更新至新版本。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:359 dialogs/prompt_manager_dialog.py:383
#, python-brace-format
msgid "Prompt Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "提示词文件 (*{ext});;所有文件 (*.*)"

#: dialogs/settings_pages.py:556
msgid "Prompt Manager..."
msgstr "AI 提示词管理器..."

#: dialogs/settings_pages.py:541
msgid "Prompts"
msgstr "提示词"

#: main_window.py:3138
msgid "Propagate to Identical"
msgstr "传播到相同项"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:671
msgid ""
"Provide example sentences for each extracted term to help the AI "
"disambiguate meanings (e.g., 'Home' as 'Base' vs 'Menu')."
msgstr "为每个提取的术语提供示例句子，以帮助 AI 消除歧义（例如，区分“Home”作为“基地”与“菜单”的含义）。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:547
msgid "Provider"
msgstr "提供者"

#: utils/constants.py:38
#, python-brace-format
msgid "Python Brace ({}, {name})"
msgstr "Python 大括号 ({}, {name})"

#: utils/enums.py:57
msgid "Python Brace Mismatch"
msgstr "Python 花括号不匹配"

#: services/validation_helpers.py:412
msgid "Python brace"
msgstr "Python 花括号"

#: main_window.py:567 main_window.py:742
msgid "Quality Assurance"
msgstr "质量保证"

#: ui_components/welcome_screen.py:438
msgid "Quick Edit File"
msgstr "快速编辑"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:222
msgid "Quick Setup"
msgstr "快速设置"

#: main_window.py:798 main_window.py:1112 main_window.py:1271
#: main_window.py:1276 main_window.py:2803 main_window.py:2834
#: main_window.py:2856 main_window.py:2862 main_window.py:2863
#: main_window.py:4375 services/project_service.py:191
msgid "Quick search..."
msgstr "快速搜索..."

#: utils/config_manager.py:201
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: utils/enums.py:78
msgid "Quote Mismatch"
msgstr "引号不匹配"

#: services/validation_helpers.py:287
#, python-brace-format
msgid "Quote count mismatch (source: {src_total}, target: {tgt_total})"
msgstr "引号数量不匹配（源文本：{src_total}，目标文本：{tgt_total}）"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:73
msgid "Random Sample"
msgstr "随机抽样"

#: ui_components/marker_bar.py:427
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Raw Match"
msgstr "原始匹配"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:443
msgid "Raw Mode"
msgstr "原始模式"

#: main_window.py:5064
msgid "Re-extracting strings with new rules..."
msgstr "正在使用新规则重新提取字符串..."

#: main_window.py:3000
msgid "Re-scan Results"
msgstr "重新扫描结果"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:314
msgid "Re-scan Selected"
msgstr "重新扫描选中项"

#: main_window.py:2991
#, python-brace-format
msgid ""
"Re-scan complete for '{filename}'.\n"
"Found {added} new, {removed} removed, {modified} modified (fuzzy matched), and {unchanged} unchanged strings."
msgstr ""
"已完成对'{filename}'的重新扫描。\n"
"发现{added}条新增、{removed}条删除、{modified}条修改(模糊匹配)和{unchanged}条未更改的字符串。"

#: main_window.py:3022
msgid "Re-scan failed."
msgstr "重新扫描失败。"

#: main_window.py:3016
msgid "Re-scan operation cancelled."
msgstr "重新扫描操作已取消。"

#: main_window.py:2911
#, python-brace-format
msgid "Re-scanning file from {source}..."
msgstr "正在从 {source} 重新扫描文件..."

#: main_window.py:589 main_window.py:759
msgid "Re-validate All Entries"
msgstr "重新验证所有条目"

#: main_window.py:261 main_window.py:828 main_window.py:1477
#: main_window.py:1510 main_window.py:2658 ui_components/welcome_screen.py:604
#: ui_components/welcome_screen.py:649 ui_components/welcome_screen.py:658
msgid "Ready"
msgstr "准备就绪"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:48
#, python-brace-format
msgid "Ready to save {count} items."
msgstr "准备保存 {count} 个项目。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:282
msgid "Reasoning"
msgstr "推理"

#: main_window.py:462 main_window.py:716 ui_components/welcome_screen.py:476
msgid "Recent Files"
msgstr "最近打开文件"

#: dialogs/settings_pages.py:185
msgid "Recent Files History Size:"
msgstr "最近文件历史记录数量："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:758
msgid "Recommended Temperature:"
msgstr "推荐温度："

#: ui_components/glossary_panel.py:100
msgid "Recommended Translation(s)"
msgstr "推荐翻译"

#: main_window.py:477 main_window.py:721
msgid "Redo"
msgstr "恢复"

#: main_window.py:1870
#, python-brace-format
msgid "Redo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "恢复错误：未找到对象 ID {obj_id}"

#: main_window.py:1888
#, python-brace-format
msgid "Redo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "恢复：批量更改 ({count} 项)"

#: main_window.py:1867
#, python-brace-format
msgid "Redo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "重做：ID {id} 的 {field} -> '{value}'"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:660
msgid "Reference Existing Terms"
msgstr "参考现有术语"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:345
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1011
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: dialogs/statistics_dialog.py:375
msgid "Refresh Data"
msgstr "刷新数据"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Refresh Error"
msgstr "刷新错误"

#: ui_components/glossary_panel.py:39
msgid "Refresh Matches"
msgstr "刷新匹配"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:243
msgid "Refresh View"
msgstr "刷新视图"

#: main_window.py:6518
msgid "Refreshing glossary matches..."
msgstr "正在刷新术语表匹配项..."

#: plugins/plugin_dialog.py:166
msgid "Reload All Plugins"
msgstr "重新加载所有插件"

#: main_window.py:5108
msgid "Reload Error"
msgstr "重新加载错误"

#: main_window.py:621 main_window.py:766
msgid "Reload Translatable Text"
msgstr "重新加载翻译文本"

#: main_window.py:5110
msgid "Reload failed."
msgstr "重新加载失败。"

#: ui_components/glossary_panel.py:40
msgid "Reload glossary matches for the current item"
msgstr "刷新当前项的术语表匹配项"

#: main_window.py:5102
#, python-brace-format
msgid "Reloaded {count} strings from {source} using new rules."
msgstr "已使用新规则从 {source} 重新提取 {count} 个字符串。"

#: dialogs/management_tabs.py:419 dialogs/management_tabs.py:640
msgid "Removal Failed"
msgstr "移除失败"

#: dialogs/management_tabs.py:416 dialogs/management_tabs.py:637
msgid "Removal Successful"
msgstr "移除成功"

#: dialogs/new_project_dialog.py:179 dialogs/new_project_dialog.py:211
#: dialogs/new_project_dialog.py:233 dialogs/project_settings_dialog.py:160
#: dialogs/project_settings_dialog.py:313
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:93
msgid "Remove Font"
msgstr "移除字体"

#: dialogs/management_tabs.py:144 dialogs/management_tabs.py:531
msgid "Remove Selected"
msgstr "移除所选"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:282
msgid "Remove Selected Favorite"
msgstr "移除所选收藏"

#: ui_components/welcome_screen.py:263
msgid "Remove from List"
msgstr "从列表中移除"

#: dialogs/diff_dialog.py:190 dialogs/diff_dialog.py:240
msgid "Removed"
msgstr "移除"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:830
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Rename Preset"
msgstr "重命名预设"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:90
msgid "Rename/Type"
msgstr "重命名/类型"

#: utils/enums.py:62
msgid "Repeated Word"
msgstr "重复单词"

#: utils/constants.py:68
msgid "Repeated Words"
msgstr "重复词语"

#: services/validation_helpers.py:226
#, python-brace-format
msgid "Repeated word '{word}' in translation"
msgstr "翻译中重复的单词 '{word}'"

#: dialogs/search_dialog.py:86
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: dialogs/search_dialog.py:89
msgid "Replace All"
msgstr "全部替换"

#: dialogs/search_dialog.py:207
msgid "Replace All Complete"
msgstr "全部替换完成"

#: dialogs/search_dialog.py:48
msgid "Replace with:"
msgstr "替换为："

#: dialogs/search_dialog.py:208
#, python-brace-format
msgid "Replaced occurrences in {count} item(s)."
msgstr "已替换 {count} 项中的匹配。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:441
msgid "Report Issue"
msgstr "报告问题"

#: plugins/plugin_dialog.py:422 plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Required"
msgstr "需要"

#: plugins/plugin_dialog.py:392 plugins/plugin_dialog.py:407
msgid "Requires App Version"
msgstr "需要应用版本"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435
#, python-brace-format
msgid "Requires v{req}"
msgstr "需要 v{req}"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:325 dialogs/resource_viewer_dialog.py:221
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:493
#: dialogs/font_settings_dialog.py:299
msgid "Reset Defaults"
msgstr "重置默认值"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:316 dialogs/keybinding_dialog.py:297
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:111
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "恢复默认"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - Glossary"
msgstr "解决冲突 - 术语表"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - TM"
msgstr "解决冲突 - 翻译记忆库"

#: main_window.py:615 main_window.py:765
msgid "Resource Viewer..."
msgstr "资源查看器..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:245
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: main_window.py:1034
msgid "Restart Required"
msgstr "需要重启"

#: main_window.py:531 main_window.py:738
msgid "Restore Default Layout"
msgstr "重置界面布局"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
msgid "Results exported successfully."
msgstr "结果已成功导出。"

#: utils/config_manager.py:200 utils/config_manager.py:248
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:841
#: ui_components/welcome_screen.py:257
msgid "Reveal in Explorer"
msgstr "在文件夹中显示"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "Review Complete"
msgstr "审阅结束"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4624 main_window.py:4632
msgid "Reviewed"
msgstr "已审阅"

#: dialogs/statistics_dialog.py:541
msgid "Reviewed (of total)"
msgstr "已审阅 (总数)"

#: dialogs/statistics_dialog.py:545
msgid "Reviewed (of translated)"
msgstr "已审阅 (已翻译)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Right Delimiter"
msgstr "右界定符"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:219
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:777
msgid "Right Delimiter:"
msgstr "右定界符："

#: ui_components/marker_bar.py:429
msgid "Row"
msgstr "行"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Rule"
msgstr "规则"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Rule Name"
msgstr "规则名称"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:737
msgid "Rule Name:"
msgstr "规则名称："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
msgid "Rule name cannot be empty."
msgstr "规则名称不能为空。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:136
msgid "Running frequency analysis (Fast Mode)..."
msgstr "正在运行频率分析（快速模式）..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1731
msgid "SUCCESS"
msgstr "成功"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:212
msgid "Sample Text:"
msgstr "示例文本："

#: main_window.py:366 main_window.py:700
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: main_window.py:610 main_window.py:764
msgid "Save All Translations to TM..."
msgstr "将所有翻译保存到翻译记忆库..."

#: main_window.py:4459
msgid "Save As"
msgstr "另存为"

#: main_window.py:371 main_window.py:701
msgid "Save As..."
msgstr "另存为..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:108
msgid "Save Context as Comment"
msgstr "保存上下文为注释"

#: main_window.py:4400 main_window.py:4437
msgid "Save Error"
msgstr "保存错误"

#: utils/config_manager.py:244
msgid "Save Error - Encryption Key"
msgstr "保存错误 - 加密密钥"

#: utils/config_manager.py:268
msgid "Save Failed"
msgstr "保存失败"

#: main_window.py:4522
msgid "Save PO Error"
msgstr "保存 PO 错误"

#: main_window.py:4528
msgid "Save PO File As"
msgstr "PO 文件另存为"

#: utils/config_manager.py:249
msgid "Save as Plaintext (Insecure)"
msgstr "另存为纯文本（不安全）"

#: main_window.py:5212
msgid "Save cancelled."
msgstr "保存已取消。"

#: main_window.py:5249
msgid "Save complete."
msgstr "保存完成。"

#: main_window.py:5254
msgid "Save failed."
msgstr "保存失败。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Glossary"
msgstr "保存到术语表"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:828
msgid "Save to Glossary..."
msgstr "保存到术语表..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Translation Memory"
msgstr "保存到翻译记忆库"

#: main_window.py:5240
msgid "Saving translations to TM..."
msgstr "正在将翻译保存到 TM..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:144
msgid "Scanning context snippets for terms..."
msgstr "正在扫描上下文片段以查找术语..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:149
#, python-brace-format
msgid "Scanning context: {i}/{t}"
msgstr "扫描上下文：{i}/{t}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:492
msgid "Scope"
msgstr "范围"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:217
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: ui_components/marker_bar.py:36
msgid "Search Match"
msgstr "搜索匹配"

#: main_window.py:2860
msgid "Search cleared."
msgstr "搜索已清除。"

#: dialogs/settings_pages.py:456
msgid "Search for semantically similar texts (Requires Index)."
msgstr "搜索语义相似的文本（需要索引）。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:540
msgid ""
"Search for semantically similar texts in the project to maintain "
"consistency."
msgstr "在项目中搜索语义相似的文本以保持一致性。"

#: dialogs/search_dialog.py:62
msgid "Search in:"
msgstr "搜索范围："

#: dialogs/language_pair_dialog.py:238 dialogs/language_pair_dialog.py:250
#: dialogs/project_settings_dialog.py:43
msgid "Search languages..."
msgstr "搜索语言..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:229
msgid "Search plugins..."
msgstr "搜索插件..."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:211
msgid "Search text..."
msgstr "搜索文本..."

#: utils/config_manager.py:263
msgid "Security Warning"
msgstr "安全警告"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:48
msgid "Select Font:"
msgstr "选择字体："

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "Select Glossary Files"
msgstr "选择术语表文件"

#: main_window.py:4973
msgid "Select PO File to Import"
msgstr "选择 PO 文件导入"

#: plugins/plugin_dialog.py:473
msgid "Select Plugin Archive"
msgstr "选择插件压缩包"

#: dialogs/new_project_dialog.py:282
msgid "Select Project Location"
msgstr "选择项目位置"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:358
msgid "Select Source File"
msgstr "选择源文件"

#: dialogs/new_project_dialog.py:288
msgid "Select Source Files"
msgstr "选择源文件"

#: dialogs/management_tabs.py:257
msgid "Select TBX File to Import"
msgstr "选择要导入的 TBX 文件"

#: dialogs/management_tabs.py:573
msgid "Select TM File to Import"
msgstr "选择要导入的 TM 文件"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Select TM Files"
msgstr "选择 TM 文件"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Select Usage Type:"
msgstr "选择使用类型："

#: dialogs/project_settings_dialog.py:40
msgid "Select a new target language to add to the project:"
msgstr "选择要添加到项目的新目标语言："

#: dialogs/marketplace_dialog.py:253 dialogs/marketplace_dialog.py:415
msgid "Select a plugin"
msgstr "选择一个插件"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:225
msgid "Select a provider template..."
msgstr "选择提供者模板..."

#: main_window.py:6884
msgid "Select new POT template for comparison"
msgstr "选择新的 POT 模板文件进行比较"

#: main_window.py:6889
msgid "Select new version code file for comparison"
msgstr "选择新版本的代码文件进行对比"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:499
msgid "Selected Items"
msgstr "已选项目"

#: main_window.py:4010
msgid "Selected item(s) already have the desired warning status."
msgstr "所选项目已处于期望的警告状态。"

#: main_window.py:3410
#, python-brace-format
msgid "Selected: \"{text}...\" (Line: {line_num})"
msgstr "选中：\"{text}...\" (行：{line_num})"

#: ui_components/marker_bar.py:39
msgid "Selection"
msgstr "选中项"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:727
msgid "Self-Repair:"
msgstr "自我修复："

#: services/ai_worker.py:309
#, python-brace-format
msgid ""
"Self-Repair: '{text}...' failed validation. Issues:\n"
"{errors}\n"
"Retrying with user correction template..."
msgstr ""
"自我修复：'{text}...' 验证失败。问题：\n"
"{errors}\n"
"正在使用用户修正模板重试..."

#: dialogs/settings_pages.py:455 dialogs/smart_translation_dialog.py:537
msgid "Semantic Retrieval"
msgstr "语义检索 (RAG)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:69
msgid "Set all to:"
msgstr "全部设置为："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:209
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
msgid "Set as Active"
msgstr "激活"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:836
msgid "Set as Root"
msgstr "设为根目录"

#: ui_components/welcome_screen.py:587
msgid "Setting up plugin environment..."
msgstr "正在设置插件环境..."

#: dialogs/settings_dialog.py:18 ui_components/welcome_screen.py:458
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: dialogs/settings_dialog.py:161
msgid "Settings applied."
msgstr "设置已应用。"

#: main_window.py:627 main_window.py:769 plugins/plugin_dialog.py:143
msgid "Settings..."
msgstr "设置..."

#: services/ai_worker.py:409
msgid "Should be Translated As"
msgstr "应翻译为"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:325
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1005
msgid "Show All Files"
msgstr "显示所有文件"

#: main_window.py:505 main_window.py:728
msgid "Show Ignored"
msgstr "显示已忽略项"

#: ui_components/password_edit.py:166 ui_components/password_edit.py:199
msgid "Show Password"
msgstr "显示密码"

#: main_window.py:518 main_window.py:730
msgid "Show Translated"
msgstr "显示已翻译项"

#: main_window.py:524 main_window.py:731
msgid "Show Unreviewed"
msgstr "显示未审阅项"

#: main_window.py:511 main_window.py:729
msgid "Show Untranslated"
msgstr "显示未翻译项"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:89
msgid "Show a dialog to resolve conflicts one by one."
msgstr "显示对话框以逐一解决冲突。"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:397
msgid "Similar Texts (TM/RAG)"
msgstr "相似文本（TM/RAG）"

#: dialogs/diff_dialog.py:160
msgid "Similarity"
msgstr "相似度"

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Single"
msgstr "单条"

#: utils/constants.py:77
msgid "Single and double quotes must match their types exactly."
msgstr "单引号和双引号必须与其类型完全匹配。"

#: services/validation_helpers.py:276
#, python-brace-format
msgid "Single quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "单引号不匹配（源：{src_count}，目标：{tgt_count}）"

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:115
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:309
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:71
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:135
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: main_window.py:6153
msgid "Skip Translated"
msgstr "跳过已翻译"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:80
msgid "Skip existing entries"
msgstr "跳过现有条目"

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Smart"
msgstr "智能"

#: main_window.py:573 main_window.py:755 main_window.py:3262
#: main_window.py:3268
msgid "Smart Fix"
msgstr "智能修复"

#: main_window.py:3814 main_window.py:3821
msgid "Smart Fix Complete"
msgstr "智能修复完成"

#: main_window.py:3266
msgid "Smart Fix complete. All issues resolved by rules."
msgstr "智能修复完成。所有问题已通过规则解决。"

#: dialogs/settings_pages.py:265
msgid "Smart Paste"
msgstr "智能粘贴"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:396
msgid "Source"
msgstr "源"

#: dialogs/statistics_dialog.py:560
msgid "Source Chars (Translated only)"
msgstr "原文字符 (仅已翻译)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:269
msgid "Source File"
msgstr "源文件"

#: main_window.py:2892
msgid "Source File Conflict"
msgstr "源文件冲突"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:555
msgid "Source Files"
msgstr "源文件"

#: dialogs/new_project_dialog.py:192
msgid "Source Files:"
msgstr "源文件："

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Source Lang"
msgstr "源语言"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:235
msgid "Source Language"
msgstr "源语言"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:43
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:61 dialogs/new_project_dialog.py:190
#: dialogs/project_settings_dialog.py:119 dialogs/tm_import_dialog.py:23
msgid "Source Language:"
msgstr "源语言："

#: main_window.py:4564
msgid "Source Line"
msgstr "源文件行号"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41 services/ai_worker.py:409
#: ui_components/glossary_panel.py:99
msgid "Source Term"
msgstr "源术语"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:42
msgid "Source Term:"
msgstr "源词："

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:206
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:265 dialogs/test_translation_dialog.py:65
msgid "Source Text"
msgstr "源文本"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/language_pair_dialog.py:468 dialogs/new_project_dialog.py:360
#: dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Source and target languages cannot be the same."
msgstr "源语言和目标语言不能相同。"

#: services/project_manager.py:43
msgid "Source file does not exist."
msgstr "源文件不存在。"

#: main_window.py:3014
msgid "Source file re-scanned and updated successfully."
msgstr "源文件已成功重新扫描并更新。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:118
msgid "Source language cannot be changed after project creation."
msgstr "项目创建后无法更改源语言。"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72
msgid "Source term and target term cannot be empty."
msgstr "源词和目标词不能为空。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:190
msgid "Source:"
msgstr "来源："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:181
msgid "Specific Rule"
msgstr "特定规则"

#: services/validation_helpers.py:77
msgid "Square Brackets []"
msgstr "方括号 []"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:267
msgid "Src"
msgstr "源语言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:198
msgid "Src:"
msgstr "源语："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:794
msgid "Start Batch Translation"
msgstr "开始批量翻译"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:791
msgid "Start Interactive Review"
msgstr "开始交互式审阅"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:267
#, python-brace-format
msgid "Starting Deep Scan (Threads: {n})..."
msgstr "开始深度扫描（线程数：{n}）..."

#: utils/enums.py:72
msgid "Starting Punctuation Mismatch"
msgstr "起始标点不匹配"

#: main_window.py:2635
msgid "Starting project build..."
msgstr "正在开始项目构建..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:191 dialogs/prompt_manager_dialog.py:197
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:435
msgid "Static Instruction"
msgstr "静态指令"

#: main_window.py:5125
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:876
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1533
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: main_window.py:555 main_window.py:750
msgid "Stop AI Batch Translation"
msgstr "停止 AI 批量翻译"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:262
msgid "Stopped by user"
msgstr "已由用户停止"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:507
msgid "Strategy"
msgstr "策略"

#: services/ai_translator.py:114
msgid "Stream Error"
msgstr "流错误"

#: utils/constants.py:28 utils/constants.py:49 utils/constants.py:76
msgid "Strict"
msgstr "严格"

#: main_window.py:5921 main_window.py:6139
#, python-brace-format
msgid ""
"String \"{text}...\" already has a translation. Overwrite with AI "
"translation?"
msgstr "字符串 \"{text}...\" 已有翻译。是否使用 AI 翻译覆盖现有译文？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:190 dialogs/prompt_manager_dialog.py:196
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:434
msgid "Structural Content"
msgstr "结构化内容"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:106
msgid "Style Guide:"
msgstr "风格指南："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:813
msgid "Style guide will appear here after analysis..."
msgstr "样式指南将在分析后显示在此处..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:529
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697 dialogs/marketplace_dialog.py:496
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372 dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
#: dialogs/settings_pages.py:666 dialogs/smart_translation_dialog.py:1055
#: main_window.py:5250 plugins/plugin_dialog.py:617
#: plugins/plugin_dialog.py:656
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:991
#, python-brace-format
msgid "Successfully deleted {count} item(s)."
msgstr "成功删除 {count} 项。"

#: services/glossary_service.py:361
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported relationships for {count} entries."
msgstr "成功为 {count} 个条目导入关联关系。"

#: services/tm_service.py:346
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported {count} TM entries."
msgstr "成功导入 {count} 条记忆库条目。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:495
#, python-brace-format
msgid "Successfully installed {plugin_name}."
msgstr "成功安装 {plugin_name}。"

#: services/tm_service.py:678
#, python-brace-format
msgid "Successfully processed {count} entries."
msgstr "已成功处理 {count} 个条目。"

#: services/tm_service.py:483
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} TM entries from source '{source}'."
msgstr "已从来源 '{source}' 成功移除 {count} 条记忆库条目。"

#: services/glossary_service.py:538
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} translations from source '{source}'."
msgstr "已从源 '{source}' 成功移除 {count} 条翻译。"

#: services/glossary_service.py:957
#, python-brace-format
msgid "Successfully saved {count} entries."
msgstr "已成功保存 {count} 条条目。"

#: main_window.py:2356
#, python-brace-format
msgid "Switched to file: {filename}"
msgstr "已切换到文件：{filename}"

#: dialogs/settings_pages.py:270
msgid "Sync leading/trailing whitespace"
msgstr "同步前导/尾随空格"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "System Error"
msgstr "系统错误"

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "TBX Files"
msgstr "TBX 文件"

#: main_window.py:5362 main_window.py:5408 main_window.py:5411
msgid "TM"
msgstr "记忆库"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:141
msgid "TM / RAG"
msgstr "TM / RAG"

#: dialogs/management_tabs.py:574
msgid "TM Files (*.xlsx);;All Files (*.*)"
msgstr "记忆库文件 (*.xlsx);;所有文件 (*.*)"

#: main_window.py:5313
msgid "TM entry cleared for selected item."
msgstr "已为选中项清除记忆库条目。"

#: main_window.py:5328
msgid "TM suggestion applied."
msgstr "已应用翻译记忆库建议。"

#: main_window.py:5280
#, python-brace-format
msgid "TM updated for original: '{text}...'"
msgstr "记忆库已为原文 '{text}...' 更新"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:397
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:55
msgid "Target Database"
msgstr "目标数据库"

#: dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Target Lang"
msgstr "目标语言"

#: dialogs/management_tabs.py:155
msgid "Target Lang(s)"
msgstr "目标语言"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:247
msgid "Target Language"
msgstr "目标语言"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:45
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:62 dialogs/tm_import_dialog.py:24
#: main_window.py:332 main_window.py:778
msgid "Target Language:"
msgstr "目标语言："

#: dialogs/project_settings_dialog.py:194
msgid "Target Languages:"
msgstr "目标语言："

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:44
msgid "Target Term:"
msgstr "目标词："

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:266
msgid "Target Text"
msgstr "目标文本"

#: main_window.py:5170
msgid "Target database is not available."
msgstr "目标数据库不可用。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:973
msgid "Target database not available."
msgstr "目标数据库不可用。"

#: services/tm_service.py:619
msgid "Target database not found."
msgstr "目标数据库未找到。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:322
msgid "Technical details"
msgstr "技术细节"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:95
msgid "Temperature:"
msgstr "温度："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:230
msgid "Template:"
msgstr "模板："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:91
msgid "Temporary Overrides"
msgstr "临时覆盖"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:175
msgid "Test Configuration"
msgstr "测试配置"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:322
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:536 dialogs/settings_pages.py:673
msgid "Test Connection"
msgstr "测试连接"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:788
msgid "Test Lab"
msgstr "测试实验室"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:806
msgid "Test Rule..."
msgstr "测试规则..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:479
msgid "Test Rules..."
msgstr "测试规则..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:558
msgid "Test This Rule"
msgstr "测试这条规则"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:522 dialogs/settings_pages.py:659
msgid "Testing..."
msgstr "测试中..."

#: services/validation_helpers.py:358
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:268
msgid "Tgt"
msgstr "目标语言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:204
msgid "Tgt:"
msgstr "目标："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:318
msgid "The AI response format was invalid. Please try again."
msgstr "AI 响应格式无效。请重试。"

#: dialogs/settings_dialog.py:173
msgid ""
"The UI language has been changed.\n"
"Some changes may require a restart of the application to take full effect."
msgstr ""
"界面语言已更改。\n"
"部分更改可能需要重启应用程序才能完全生效。"

#: plugins/plugin_manager.py:429
msgid "The archive is empty."
msgstr "压缩包是空的。"

#: plugins/plugin_manager.py:437
msgid ""
"The archive seems to contain a single folder, but it's not a valid plugin "
"(missing __init__.py)."
msgstr "压缩包似乎只包含一个文件夹，但它不是一个有效的插件（缺少 __init__.py）。"

#: main_window.py:2778
msgid ""
"The current file or project has unsaved changes. Do you want to save them?"
msgstr "当前文件或项目有未保存的更改。您想保存它们吗？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:310
msgid "The current translation text."
msgstr "当前翻译文本。"

#: main_window.py:2468
#, python-brace-format
msgid ""
"The file '{filename}' appears to be part of the project '{project}'.\n"
"\n"
"Do you want to open the entire project instead?"
msgstr ""
"文件 '{filename}' 似乎是项目 '{project}' 的一部分。\n"
"\n"
"您想要打开整个项目吗？"

#: main_window.py:2093
#, python-brace-format
msgid "The file type of '{filename}' is not supported."
msgstr "不支持“{filename}”的文件类型。"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:33
msgid ""
"The following entries already exist in the database. Please choose an action"
" for each."
msgstr "以下条目已存在于数据库中。请为每个条目选择一个操作。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:382
#, python-brace-format
msgid ""
"The key '{key}' is already assigned to '{action}'.\n"
"Please resolve the conflict."
msgstr ""
"快捷键 '{key}' 已分配给 '{action}'。\n"
"请解决此冲突。"

#: main_window.py:1469
msgid "The layout has been restored to its default state."
msgstr "布局已恢复为默认状态。"

#: main_window.py:2893
msgid ""
"The original linked file appears to be newer than the one in the project's source folder.\n"
"\n"
"• Press 'Yes' to scan the newer external file and update the project.\n"
"• Press 'No' to scan the existing file inside the project."
msgstr ""
"原始链接文件似乎比项目源文件夹中的文件更新。\n"
"\n"
"• 点击“是”扫描更新的外部文件并更新项目。\n"
"• 点击“否”扫描项目中的现有文件。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:308
msgid "The original text to be translated."
msgstr "要翻译的原始文本。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:370
msgid "The pattern did not match in the sample text."
msgstr "在示例文本中未找到匹配的模式。"

#: plugins/plugin_dialog.py:275
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is missing required external libraries:\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"The plugin will likely fail to run correctly. You can try to install them from the details panel.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it anyway?"
msgstr ""
"插件 '{plugin_name}' 缺少必需的外部库：\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"该插件可能无法正常运行。您可以尝试从详情面板安装这些库。\n"
"\n"
"确定仍要强制启用它吗？"

#: plugins/plugin_dialog.py:254
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is not marked as compatible with this application version.\n"
"\n"
"Forcing it to enable may cause instability or crashes.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it?"
msgstr ""
"插件 '{plugin_name}' 未标记为与当前应用程序版本兼容。\n"
"\n"
"强制启用可能导致不稳定或崩溃。\n"
"\n"
"确定要强制启用吗？"

#: plugins/plugin_dialog.py:593
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin requires the library '{lib}' (version: {spec}).\n"
"\n"
"Do you want to try to {action} it now?"
msgstr ""
"此插件需要库“{lib}”（版本：{spec}）。\n"
"\n"
"您想现在尝试{action}它吗？"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:37
msgid ""
"The request timed out. The server might be busy or your connection is slow."
msgstr "请求超时。服务器可能正忙或您的网络连接缓慢。"

#: plugins/plugin_manager.py:419
msgid "The selected file is not a valid .zip archive."
msgstr "所选文件不是一个有效的 .zip 压缩包。"

#: main_window.py:2452
msgid "The selected folder is not a valid LexiSync project."
msgstr "所选文件夹不是一个有效的 LexiSync 项目。"

#: main_window.py:5318
msgid "The selected item has no entry in the current TM."
msgstr "所选项目在当前 TM 中没有条目。"

#: main_window.py:1225
msgid "The selected item is currently hidden by filters."
msgstr "所选项目当前被筛选器隐藏。"

#: main_window.py:5913
msgid ""
"The selected string is marked as ignored and will not be AI translated."
msgstr "选中的字符串已被标记为忽略，不会进行 AI 翻译。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:315
msgid "The target language for translation."
msgstr "翻译的目标语言。"

#: main_window.py:4464
msgid "There is no content to save as a project."
msgstr "没有内容可以另存为项目。"

#: main_window.py:4389
msgid ""
"There is no original code file content to save.\n"
"Please ensure the code file associated with the project is loaded."
msgstr ""
"没有原始代码文件内容可用于保存。\n"
"请确保项目关联的代码文件已加载。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:320
msgid "There was an API error. Please check your settings."
msgstr "API 出错。请检查您的设置。"

#: services/tm_service.py:329
msgid "This TM file has already been imported and has not changed."
msgstr "此 TM 文件已导入且未更改。"

#: services/glossary_service.py:331
msgid "This file has already been imported and has not changed."
msgstr "此文件已导入且未更改。"

#: services/project_service.py:110
msgid "This is not a valid LexiSync project folder (missing project.json)."
msgstr "这不是一个有效的 LexiSync 项目文件夹（缺少 project.json）。"

#: main_window.py:4179
msgid "This original text already exists."
msgstr "此原文已存在。"

#: plugins/plugin_dialog.py:194
msgid "This plugin is force-enabled despite being incompatible."
msgstr "此插件已被强制启用，尽管存在兼容性问题。"

#: plugins/plugin_dialog.py:199
msgid "This plugin is incompatible. Check to force-enable."
msgstr "此插件不兼容。勾选以强制启用。"

#: main_window.py:5337
msgid ""
"This will apply TM to all matching strings, overwriting existing "
"translations. Continue?"
msgstr "这将使用记忆库中的翻译覆盖所有匹配的现有翻译。确定要继续吗？"

#: main_window.py:5055
#, python-brace-format
msgid ""
"This will re-extract strings from {source} using the new rules.\n"
"Existing translations will be preserved where the original text matches, but unmatched translations and statuses may be lost.\n"
"This action will clear the undo history. Continue?"
msgstr ""
"将使用新规则从 {source} 重新提取字符串。\n"
"现有翻译将尝试根据原文匹配保留，但未匹配项的翻译和状态可能会丢失。\n"
"此操作会清空撤销历史。确定要继续吗？"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:691
msgid "Threads:"
msgstr "线程："

#: dialogs/settings_pages.py:526 dialogs/smart_translation_dialog.py:587
msgid "Threshold:"
msgstr "阈值："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:317
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:738
msgid "Timeout:"
msgstr "超时："

#: main_window.py:4460
msgid ""
"To save a copy of the project, please create a new project and import the "
"source files."
msgstr "要保存项目副本，请创建一个新项目并导入源文件。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:564
msgid "Toggle Enable/Disable"
msgstr "切换启用/禁用"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:259
msgid "Toggle Filter"
msgstr "切换筛选器"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:241
msgid "Toggle Ignored Status"
msgstr "切换忽略状态"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:240
msgid "Toggle Reviewed Status"
msgstr "切换审阅状态"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:283
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: dialogs/statistics_dialog.py:517
msgid "Total Items"
msgstr "总项数"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:304
msgid "Total: 0"
msgstr "总计：0"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:433
#, python-brace-format
msgid "Total: {count}"
msgstr "总计：{count}"

#: utils/enums.py:66
msgid "Trailing Whitespace Mismatch"
msgstr "尾随空格不匹配"

#: dialogs/statistics_dialog.py:523 dialogs/statistics_dialog.py:580
#: main_window.py:792 main_window.py:1088
msgid "Translated"
msgstr "已翻译"

#: utils/enums.py:91
msgid "Translated an Empty Original"
msgstr "翻译了空的原文"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:356
#, python-brace-format
msgid "Translating terms in {t} batches (Threads: {n})..."
msgstr "正在以 {t} 个批次翻译术语（线程数：{n}）..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:154
msgid "Translating terms with context..."
msgstr "正在翻译带上下文的术语..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Translating terms: Batch {c}/{t} done..."
msgstr "翻译术语：批次 {c}/{t} 完成..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:158
#, python-brace-format
msgid "Translating {count} unique terms..."
msgstr "正在翻译 {count} 个独立术语..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:205
msgid "Translating..."
msgstr "翻译中..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:233
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269 dialogs/prompt_manager_dialog.py:274
#: dialogs/search_dialog.py:64 dialogs/smart_translation_dialog.py:1234
#: main_window.py:783 main_window.py:4563 main_window.py:4622
#: main_window.py:4631 main_window.py:5782
msgid "Translation"
msgstr "译文"

#: main_window.py:3132
msgid "Translation Actions"
msgstr "翻译操作"

#: dialogs/statistics_dialog.py:561
msgid "Translation Chars (Translated only)"
msgstr "译文字符 (仅已翻译)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1647
msgid "Translation Complete!"
msgstr "翻译完成！"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:276
msgid "Translation Editor Font"
msgstr "编辑器字体"

#: utils/enums.py:89
msgid "Translation Empty"
msgstr "译文为空"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:455
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:161 dialogs/resources_page.py:24
#: dialogs/settings_pages.py:493 dialogs/smart_translation_dialog.py:577
#: main_window.py:1428
msgid "Translation Memory"
msgstr "翻译记忆库"

#: main_window.py:810 main_window.py:1321
msgid "Translation Memory Matches"
msgstr "翻译记忆库匹配"

#: main_window.py:737
msgid "Translation Memory Panel"
msgstr "翻译记忆库面板"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:61
msgid "Translation Memory Viewer"
msgstr "翻译记忆库查看器"

#: dialogs/statistics_dialog.py:329
msgid "Translation Progress"
msgstr "翻译进度"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:206
msgid "Translation Prompt"
msgstr "翻译提示"

#: dialogs/settings_pages.py:427 dialogs/settings_pages.py:550
msgid "Translation Prompt:"
msgstr "翻译提示："

#: dialogs/settings_pages.py:221
msgid "Translation Propagation:"
msgstr "翻译传播："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:122
msgid "Translation Result"
msgstr "翻译结果"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:25
msgid "Translation Test Lab"
msgstr "翻译测试实验室"

#: main_window.py:4161
#, python-brace-format
msgid "Translation applied: \"{original_semantic}...\""
msgstr "翻译已应用：\"{original_semantic}...\""

#: services/validation_helpers.py:551
msgid "Translation contains double spaces"
msgstr "翻译包含双空格"

#: services/validation_helpers.py:235
#, python-brace-format
msgid "Translation has {tgt} Lines, expected {src} Lines"
msgstr "翻译有 {tgt} 行，预期 {src} 行"

#: models/translatable_string.py:208
msgid "Translation is marked as fuzzy and needs review."
msgstr "此翻译被标记为模糊匹配，需要审阅。"

#: services/validation_service.py:109
msgid "Translation is marked as fuzzy."
msgstr "翻译被标记为模糊。"

#: services/validation_helpers.py:199 services/validation_helpers.py:204
#, python-brace-format
msgid "Translation should end with '{char}'"
msgstr "翻译应以 '{char}' 结尾"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should end with an ellipsis"
msgstr "翻译应以省略号结尾"

#: services/validation_helpers.py:117
msgid "Translation should end with whitespace"
msgstr "翻译应以空格结尾"

#: services/validation_helpers.py:195
#, python-brace-format
msgid "Translation should not end with '{char}'"
msgstr "翻译不应以“{char}”结尾"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should not end with an ellipsis"
msgstr "翻译不应以省略号结尾"

#: services/validation_helpers.py:119
msgid "Translation should not end with whitespace"
msgstr "翻译不应以空格结尾"

#: services/validation_helpers.py:140
#, python-brace-format
msgid "Translation should not start with '{char}'"
msgstr "翻译不应以 '{char}' 开头"

#: services/validation_helpers.py:100
msgid "Translation should not start with whitespace"
msgstr "翻译不应以空格开头"

#: services/validation_helpers.py:138 services/validation_helpers.py:145
#, python-brace-format
msgid "Translation should start with '{char}'"
msgstr "翻译应以 '{char}' 开头"

#: services/validation_helpers.py:216
msgid "Translation should start with a capital letter"
msgstr "翻译应以大写字母开头"

#: services/validation_helpers.py:218
msgid "Translation should start with a lowercase letter"
msgstr "翻译应以小写字母开头"

#: services/validation_helpers.py:98
msgid "Translation should start with whitespace"
msgstr "翻译应以空格开头"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:246
msgid "Translation will appear here..."
msgstr "翻译将在此处显示..."

#: ui_components/details_panel.py:117 ui_components/details_panel.py:468
msgid "Translation:"
msgstr "译文："

#: main_window.py:5009
#, python-brace-format
msgid "Translations exported to PO file: {filename}"
msgstr "翻译已导出到 PO 文件：{filename}"

#: main_window.py:6667
msgid "Translations for selected items are already empty, no clearing needed."
msgstr "选中的项目译文已为空，无需清除。"

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/project_settings_dialog.py:299
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:431 dialogs/resource_viewer_dialog.py:159
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: dialogs/settings_pages.py:179
msgid "UI Language:"
msgstr "UI 语言："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "UI Setup Error"
msgstr "UI 设置错误"

#: services/validation_helpers.py:429
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: utils/constants.py:40
msgid "URL & Email"
msgstr "URL 和电子邮件"

#: utils/enums.py:96
msgid "URL Mismatch"
msgstr "URL 不匹配"

#: main_window.py:3124
msgid "Un-ignore Warnings"
msgstr "不再忽略警告"

#: main_window.py:4007
#, python-brace-format
msgid "Un-ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "已为 {count} 个项目取消忽略警告。"

#: services/validation_helpers.py:540
#, python-brace-format
msgid "Unbalanced {desc} in target"
msgstr "译文存在未闭合的 {desc}"

#: dialogs/diff_dialog.py:202 dialogs/diff_dialog.py:214
msgid "Unchanged"
msgstr "未变动"

#: main_window.py:472 main_window.py:720
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: main_window.py:1781
#, python-brace-format
msgid "Undo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "撤销错误：未找到对象 ID {obj_id}"

#: main_window.py:1799
#, python-brace-format
msgid "Undo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "撤销：批量更改 ({count} 项)"

#: main_window.py:1778
#, python-brace-format
msgid "Undo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "撤销：ID {id} 的 {field} -> '{value}'"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
msgid "Unexpected error occurred while navigating."
msgstr "导航时发生意外错误。"

#: plugins/plugin_dialog.py:566
msgid "Uninstall"
msgstr "卸载"

#: plugins/plugin_dialog.py:639
#, python-brace-format
msgid "Uninstalling {lib}..."
msgstr "正在卸载 {lib}..."

#: services/ai_translator.py:72
msgid "Unknown error occurred during translation"
msgstr "翻译时发生未知错误"

#: main_window.py:3117
msgid "Unmark as Fuzzy"
msgstr "取消标记为模糊"

#: main_window.py:3109
msgid "Unmark as Ignored"
msgstr "取消标记为忽略"

#: main_window.py:3101
msgid "Unmark as Reviewed"
msgstr "取消标记为审阅"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:537
msgid "Unnamed Rule"
msgstr "未命名规则"

#: main_window.py:793 main_window.py:1094
msgid "Unreviewed"
msgstr "未审阅"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:369 main_window.py:2777
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "未保存的更改"

#: main_window.py:2150
msgid "Unsupported Area"
msgstr "不支持的区域"

#: main_window.py:2092
msgid "Unsupported File"
msgstr "不支持的文件"

#: main_window.py:884
msgid "Unsupported Type"
msgstr "不支持的类型"

#: dialogs/statistics_dialog.py:528 dialogs/statistics_dialog.py:585
#: main_window.py:791 main_window.py:1082
msgid "Untranslated"
msgstr "未翻译"

#: utils/enums.py:104
msgid "Unusual Expansion Ratio"
msgstr "膨胀率异常"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:344
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1010
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:162 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: ui_components/tm_panel.py:35 ui_components/tm_panel.py:89
msgid "Update TM for Selected"
msgstr "更新选中项记忆"

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Update all items with the same source text."
msgstr "更新所有源文本相同的条目。"

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Update empty translations or those identical to the current one."
msgstr "更新空白翻译或与当前源文本相同的翻译。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:90
msgid "Update existing entries with new translations."
msgstr "使用新翻译更新现有条目。"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:24
msgid "Update from POT"
msgstr "从 POT 更新"

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Update only items that have no translation."
msgstr "仅更新未翻译项。"

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Update only the currently selected item."
msgstr "仅更新选中项。"

#: main_window.py:6588
#, python-brace-format
msgid "Updated comments for {count} items."
msgstr "为 {count} 项更新了注释。"

#: main_window.py:584
msgid "Use AI to correct all items with warnings or errors."
msgstr "使用 AI 修正所有带有警告或错误的项目。"

#: ui_components/details_panel.py:439
msgid "Use AI to fix translation errors"
msgstr "使用 AI 修复翻译错误"

#: main_window.py:3304
#, python-brace-format
msgid "Use AI to fix {count} selected items?"
msgstr "使用 AI 修复 {count} 个选定项目？"

#: dialogs/new_project_dialog.py:208
msgid "Use Global Glossary"
msgstr "使用全局术语表"

#: dialogs/new_project_dialog.py:230
msgid "Use Global Translation Memory"
msgstr "使用全局翻译记忆库"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:614
msgid "Use established terms from the database during translation."
msgstr "翻译时使用数据库中的既定术语。"

#: main_window.py:3692
msgid "Validating all entries..."
msgstr "正在验证所有条目..."

#: dialogs/settings_dialog.py:118
msgid "Validation"
msgstr "验证"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:379
msgid "Validation Error"
msgstr "验证错误"

#: main_window.py:3701
msgid "Validation complete."
msgstr "验证完成。"

#: main_window.py:1020
#, python-brace-format
msgid "Validation complete. Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "验证完成。语言对已设置为 {src} -> {tgt}。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:429 plugins/plugin_dialog.py:363
#: plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: main_window.py:6763 main_window.py:6853
msgid "Version Comparison Results"
msgstr "版本对比结果"

#: main_window.py:6875
msgid "Version comparison failed."
msgstr "版本对比失败。"

#: main_window.py:6774 main_window.py:6870
msgid "Version update cancelled."
msgstr "版本更新已取消。"

#: main_window.py:989
msgid "View refreshed."
msgstr "视图已刷新。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:281
msgid "Vision"
msgstr "视觉"

#: plugins/plugin_dialog.py:382
msgid "Visit Plugin Homepage"
msgstr "访问插件主页"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1733
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#: ui_components/welcome_screen.py:628 ui_components/welcome_screen.py:633
msgid "Waiting for initialization to complete..."
msgstr "正在等待初始化完成..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:490
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519 dialogs/language_pair_dialog.py:468
#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250 dialogs/settings_pages.py:647
#: dialogs/settings_pages.py:722 dialogs/smart_translation_dialog.py:956
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1095
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472 main_window.py:1589
#: main_window.py:2621 main_window.py:5296 main_window.py:6424
#: ui_components/details_panel.py:308 ui_components/marker_bar.py:34
#: ui_components/marker_bar.py:436
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: main_window.py:4651
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Excel row {row_num}, UUID {uuid} - Original text does not match the"
" one in Excel. Data will still be imported."
msgstr "警告：Excel 行 {row_num}, UUID {uuid} - 原文与 Excel 中的不匹配。仍将导入数据。"

#: ui_components/marker_bar.py:460
msgid "Warnings ignored"
msgstr "已忽略警告"

#: dialogs/settings_pages.py:289
msgid ""
"Warns when pasting large text that is significantly longer than the "
"original."
msgstr "当粘贴的文本长度显著超过原文时发出警告。"

#: main_window.py:4786
msgid "YAML files (*.yaml *.yml);;All Files (*.*)"
msgstr "YAML 文件 (*.yaml *.yml);;所有文件 (*.*)"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585 main_window.py:4684
#: main_window.py:4694
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ui_components/welcome_screen.py:83
msgid "Yesterday"
msgstr "昨天"

#: main_window.py:6186
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to AI translate {count} unique strings.\n"
"This will be applied to all identical original texts.\n"
"Estimated time: ~{time_s:.1f} seconds.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"即将 AI 翻译 {count} 个独立字符串。\n"
"这将应用于所有相同的原文。\n"
"预计时间：~{time_s:.1f} 秒。\n"
"继续？"

#: main_window.py:3790
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to use AI to fix {count} items with issues. This may consume a significant amount of tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"您即将使用 AI 修复 {count} 个存在问题的项目。这可能会消耗大量令牌。\n"
"\n"
"是否继续？"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "You have reviewed all items in the list."
msgstr "您已审阅列表中的所有项目。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:370
msgid "You have unsaved changes. Do you want to discard them?"
msgstr "您有未保存的更改。是否要丢弃这些更改？"

#: main_window.py:6759 main_window.py:6849
#, python-brace-format
msgid "and {modified} modified/inherited items."
msgstr "以及 {modified} 个修改/继承项。"

#: main_window.py:5634
msgid "available"
msgstr "可用"

#: main_window.py:5030
msgid "current in-memory code"
msgstr "当前内存中的代码"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:181
msgid "e.g. Extract content inside double quotes, ignore escaped quotes."
msgstr "例如：提取双引号内的内容，忽略转义引号。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:174
msgid "e.g. Hello World"
msgstr "例如：Hello World"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:749
msgid "e.g. UI, Dialogue, System, UI"
msgstr "例如 UI, 对话框, 系统, UI"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:167
msgid "e.g. var myString = \"Hello World\";"
msgstr "例如 var myString = \"Hello World\";"

#: services/validation_helpers.py:440
msgid "email"
msgstr "邮件"

#: main_window.py:5630
msgid "error"
msgstr "错误"

#: main_window.py:2899
msgid "external file"
msgstr "外部文件"

#: main_window.py:5035
#, python-brace-format
msgid "file '{filename}'"
msgstr "文件 '{filename}'"

#: ui_components/welcome_screen.py:204
msgid "files"
msgstr "个文件"

#: main_window.py:5632
msgid "info"
msgstr "信息"

#: main_window.py:2903 main_window.py:2906 main_window.py:2909
msgid "internal project file"
msgstr "内部项目文件"

#: ui_components/welcome_screen.py:206
msgid "items"
msgstr "个条目"

#: main_window.py:6079
msgid "marked as fuzzy"
msgstr "被标记为模糊"

#: services/validation_helpers.py:509
msgid "number"
msgstr "数字"

#: main_window.py:6079
msgid "unmarked as fuzzy"
msgstr "被取消标记为模糊"

#: main_window.py:5633
msgid "unreviewed"
msgstr "未审阅"

#: main_window.py:5629
msgid "untranslated"
msgstr "未翻译"

#: main_window.py:5631
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432
msgid "with your app version."
msgstr "与当前版本。"

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
#, python-brace-format
msgid "{added} new items, "
msgstr "{added} 个新增项, "

#: main_window.py:6150
#, python-brace-format
msgid "{count} item(s) already have translations."
msgstr "{count} 项已有译文。"

#: main_window.py:6080
#, python-brace-format
msgid "{count} items {action}."
msgstr "{count} 条 {action}。"

#: main_window.py:5970 main_window.py:6019
#, python-brace-format
msgid "{count} items' ignore status updated."
msgstr "{count} 项忽略状态已更新。"

#: main_window.py:5996 main_window.py:6044
#, python-brace-format
msgid "{count} items' review status updated."
msgstr "{count} 项审阅状态已更新。"

#: ui_components/welcome_screen.py:84
#, python-brace-format
msgid "{d} days ago"
msgstr "{d} 天前"

#: ui_components/welcome_screen.py:79
#, python-brace-format
msgid "{h} hours ago"
msgstr "{h} 小时前"

#: ui_components/welcome_screen.py:74
#, python-brace-format
msgid "{m} mins ago"
msgstr "{m} 分钟前"

#: main_window.py:6758 main_window.py:6848
#, python-brace-format
msgid "{removed} removed items, "
msgstr "{removed} 个移除项, "

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:21
#, python-brace-format
msgid "{resource_type} Import Configuration"
msgstr "{resource_type} 导入配置"

#: ui_components/welcome_screen.py:89
#, python-brace-format
msgid "{w} weeks ago"
msgstr "{w} 周前"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:201
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 停止"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:110
#: dialogs/test_translation_dialog.py:266
msgid "▶ Run Test"
msgstr "▶ 运行测试"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1569
msgid "✓ Knowledge base ready."
msgstr "✓ 知识库已就绪。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1643
#, python-brace-format
msgid "✓ Translated: {preview}..."
msgstr "✓ 已翻译：{preview}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1641
#, python-brace-format
msgid "✗ Failed: {preview}... - {error}"
msgstr "✗ 失败：{preview}... - {error}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:189
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:801
msgid "✨ AI Generate"
msgstr "✨ AI 生成"
